<resources>
    <string name="app_name">HCMS</string>
    <string name="skip">छोड़ें</string>
    <string name="next">आगामी</string>
    <string name="start">शुरु</string>
    <string name="slide_1_title">दैनिक कसरत</string>
    <string name="slide_1_desc">ट्रेनर की मदद से अपनी दिनचर्या की दिनचर्या निर्धारित करें</string>
    <string name="slide_2_title">ध्यान तकनीक</string>
    <string name="slide_2_desc">विभिन्न ध्यान तकनीकों के बारे में जानें और उनका अभ्यास करें</string>
    <string name="slide_3_title">डाइट चार्ट</string>
    <string name="slide_3_desc">स्वास्थ्य विशेषज्ञों की मदद से अपना डाइट चार्ट बनाएं</string>
    <string name="Welcome">स्वागत हे</string>
    <string name="choose">भाषा चुनें</string>
    <string name="health">स्वास्थ्य देखभाल प्रबंधन प्रणाली</string>
    <string name="login">लॉग इन करें</string>
    <string name="login_activities">यहां लॉगिन करें</string>
    <string name="about">हमारे बारे में</string>
    <string name="about_activities">अस्पताल आधारिक संरचना</string>
    <string name="contact">हमसे संपर्क करें</string>
    <string name="contact_activities">अपने विवरण स्पष्ट करें</string>
    <string name="developed">द्वारा विकसित</string>
    <string name="name">जी भार्गव</string>
    <string name="text">अपनी शंकाओं को स्पष्ट करने और अपने आवेदन की स्थिति में सुधार के लिए कृपया हमसे संपर्क करने के लिए स्वतंत्र महसूस करें</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="emailid">g.bhargav2015@vit.ac.in</string>
    <string name="contact1">संपर्क करें</string>
    <string name="phone">7097034116</string>
    <string name="password">पारण शब्द</string>
    <string name="forgot_password">पासवर्ड भूल गए</string>
    <string name="link_to_register">यहां रजिस्टर करें</string>
    <string name="minimum_password">पासवर्ड बहुत छोटा है, न्यूनतम 6 वर्ण दर्ज करें!</string>
    <string name="auth_failed">प्रमाणीकरण विफल हुआ, अपने ईमेल और पासवर्ड की जांच करें या साइन अप करें</string>
    <string name="portal">पोर्टल पेज</string>
    <string name="sign_in_short">रजिस्टर</string>
    <string name="link_to_login">पहले से ही पंजीकृत है।</string>
    <string name="forgot_password_msg">हमें आपको पासवर्ड रीसेट निर्देश भेजने के लिए बस आपके पंजीकृत ईमेल आईडी की आवश्यकता है।</string>
    <string name="reset_password">पासवर्ड रीसेट</string>
    <string name="back">वापस</string>
    <string name="admin">व्यवस्थापक</string>
    <string name="admin_details">व्यवस्थापक विवरण</string>
    <string name="doctor">चिकित्सक</string>
    <string name="doctor_activities">डॉक्टर का विवरण</string>
    <string name="message">संदेश</string>
    <string name="message_me">डॉक्टर और व्यवस्थापक को संदेश</string>
    <string name="call">कॉल</string>
    <string name="call_me">डॉक्टर और व्यवस्थापक को कॉल करें</string>
    <string name="feedback">प्रतिक्रिया</string>
    <string name="livechat_userinfo">लाइव चैट और उपयोगकर्ता जानकारी</string>
    <string name="livechatuserinfo">LC और UI</string>
    <string name="googlemap">गूगल नक्शा</string>
    <string name="google_map">आसपास के अस्पतालों को नेविगेट करें</string>
    <string name="totalhealth">कुल स्वास्थ्य सुझाव</string>
    <string name="totalhealth_me">कुल स्वास्थ्य देखभाल युक्तियाँ</string>
    <string name="tophospital">शीर्ष अस्पताल</string>
    <string name="tophospital_me">भारत में शीर्ष 15 अस्पताल</string>
    <string name="hospital">अस्पतालों</string>
    <string name="hospital1">भारत में होप्स</string>
    <string name="hospitals">भारत में अस्पताल</string>
    <string name="logout_message">क्या आप सुनिश्चित हैं कि आप HCMS से लॉगआउट करना चाहते हैं</string>
    <string name="thanks_message">HCMS Application.Any संदेह का उपयोग करने के लिए धन्यवाद कृपया प्रतिक्रिया दें</string>
    <string name="yes">हाँ</string>
    <string name="no">नहीं</string>
    <string name="india_me">भारत में राज्य और शहर अस्पताल</string>
    <string name="blooddonation">रक्त दान करें</string>
    <string name="blooddonation_me">रक्त बचाओ जीवन दान दो</string>
    <string name="alarm">अलार्म</string>
    <string name="alarm_me">स्वास्थ्य अनुस्मारक</string>
    <string name="vitamins">विटामिन</string>
    <string name="vitamins_me">विटामिन टिप्स</string>
    <string name="medications">दवाएं</string>
    <string name="medications_me">गोलियाँ विवरण</string>
    <string name="phoneno">फोन नंबर दर्ज....</string>
    <string name="message1">आपका संदेश पाठ…।</string>
    <string name="sendmessage">मेसेज भेजें</string>
    <string name="msg_sent">मैसेज बेजा गया</string>
    <string name="integer_only">कृपया केवल पूर्णांक दर्ज करें</string>
    <string name="msg_permission">कार्रवाई करने के लिए आपको अनुमति की आवश्यकता नहीं है</string>
    <string name="title_activity_tophospital_web_view">अस्पताल का विवरण</string>
    <string name="text1">नाम, ब्लड ग्रुप, फोन नंबर दर्ज करें</string>
    <string name="donateblood">रक्त दान करें</string>
    <string name="title_activity_login">दाखिल करना</string>
    <string name="title_activity_register">साइन अप करें</string>
    <string name="title_activity_reset_password">पासवर्ड गतिविधि रीसेट करें</string>
    <string name="to">सेवा मेरे:</string>
    <string name="subject">विषय:</string>
    <string name="message2">संदेश:</string>
    <string name="feedback1">हमें अपने संदेह स्पष्ट करने के लिए प्रतिक्रिया दें</string>
    <string name="doctordetails">डॉक्टर का विवरण</string>
    <string name="admindetails">व्यवस्थापक विवरण</string>
    <string name="help">मदद</string>
    <string name="help_me">अपने संदेह को स्पष्ट करें</string>
    <string name="logout">लोग आउट</string>
    <string name="logout_me">एचसीएमएस से लॉगआउट</string>
    <string name="immunization">प्रतिरक्ष</string>
    <string name="diet_plan">आहार योजना</string>
    <string name="exercise">व्यायाम</string>
    <string name="routinemaker">नियमित निर्माता</string>
    <string name="workoutmanagement">कसरत प्रबंधन</string>
    <string name="pimples">मुँहासे/चहरे पर दाने</string>
    <string name="scars">निशान</string>
    <string name="facecare">चेहरे की देखभाल</string>
    <string name="hairloss">बाल झड़ना</string>
    <string name="dandruff">रूसी</string>
    <string name="hairgrowth">बालों की बढ़वार</string>
    <string name="cough">सर्दी &amp; खांसी</string>
    <string name="stomach_ache">पेट दर्द</string>
    <string name="headache">सरदर्द</string>
    <string name="backpain">पीठ दर्द</string>
    <string name="jointpain">जोड़ों का दर्द</string>
    <string name="sunburn">सन बर्न</string>
    <string name="immunization_me">विश्व स्वास्थ्य संगठन</string>
    <string name="a">ए</string>
    <string name="b1">बी 1</string>
    <string name="b2">बी 2</string>
    <string name="b3">बी 3</string>
    <string name="b5">बी 5</string>
    <string name="b6">बी 6</string>
    <string name="b7">बी 7</string>
    <string name="b9">बी 9</string>
    <string name="b12">बी 12</string>
    <string name="c">सी</string>
    <string name="d">डी</string>
    <string name="e">E</string>
    <string name="k">K</string>
    <string name="vitamina">विटामिन ए</string>
    <string name="vita_heading">रेटिनोल / रेटिना</string>
    <string name="vita_mesg">विटामिन ए को रेटिनल भी कहा जाता है। विटमिन ए वसा में घुलनशील पदार्थों का एक समूह है जो जानवरों के उत्पादों में पाया जाता है। इन पदार्थों में रेटिनॉल (एक एल्कोल) और रेटिना (एक एल्डिहाइड) शामिल होते हैं। ऐसा करने वाले एसिड के पोरिएजन के लिए जिम्मेदार है। जीन प्रतिलेखन। सेलुलर भेदभाव के लिए इसका मतलब है, कोशिकाओं की शारीरिक भूमिकाएँ विशिष्ट होती हैं। विटमिन ए में कैरोटेनॉइड भी शामिल हैं, जो पौधों द्वारा निर्मित होते हैं। ये रेटिनलफ्रूट में बदल जाते हैं और उदाहरण के लिए सब्जियों में बीटा-कैरोटीन होता है, जो विटामिन ए में परिवर्तित होता है। मानव शरीर।</string>
    <string name="vit_funcs">कार्य</string>
    <string name="vita_funcs">विटामिन ए हड्डियों, त्वचा और आंखों की रोशनी के विकास के लिए आवश्यक है। यह प्रतिरक्षा प्रणाली को मजबूत करता है, संक्रमण और बीमारी के लिए प्रतिरोध बनाता है। यह वृद्धि हार्मोन जीन की अभिव्यक्ति को विनियमित करके विकास को नियंत्रित करता है। जब विटामिन ए की कमी होती है, तो एक व्यक्ति हो सकता है रतौंधी (अपर्याप्त रेटिनॉल आपूर्ति के कारण), शुष्क त्वचा, खराब विकास और विकास कठिनाइयों से पीड़ित हैं।</string>
    <string name="vit_interact">सहभागिता</string>
    <string name="rich_foods">रिच फूड्स</string>
    <string name="overdose">जरूरत से ज्यादा</string>
    <string name="vita_interact">जिंक की कमी रेटिनॉल संश्लेषण में कमी और रेटिनॉल से रेटिना में परिवर्तन के परिणामस्वरूप विटामिन ए के चयापचय में बाधा उत्पन्न करती है। जब लोहे की एनीमिया के साथ संयोजन में विटामिन ए का उपयोग किया जाता है, तो इसकी संभावना कम होती है। पुरानी शराब के सेवन से जिगर में विटामिन ए के भंडारण में कमी आती है। यह शराब से प्रेरित यकृत के क्षतिग्रस्त होने में योगदान देता है।</string>
    <string name="note">ध्यान दें</string>
    <string name="vita_note">गर्भवती महिलाओं के लिए विटामिन ए की सिफारिश नहीं की जाती है। अतिरिक्त विटामिन ए जन्म दोष का कारण हो सकता है। हालांकि, भ्रूण के विकास में इसकी आवश्यक भूमिका के कारण विटामिन ए की पर्याप्त आपूर्ति अभी भी आवश्यक है।</string>
    ------------------
    <string name="vitaminb1">विटामिन बी 1</string>
    <string name="vitb1_heading">थायमिन</string>
    <string name="vitb1_mesg">विटामिन बी 1 को थियामिन भी कहा जाता है। अन्य बी-कॉम्प्लेक्स विटामिन की तरह, थायमिन को कभी-कभी "एंटी-स्ट्रेस" विटामिन कहा जाता है क्योंकि यह प्रतिरक्षा प्रणाली को मजबूत कर सकता है और तनावपूर्ण परिस्थितियों का सामना करने की शरीर की क्षमता में सुधार कर सकता है। इसे B1 का नाम दिया गया है क्योंकि यह पहला B विटामिन था।</string>
    <string name="vitb1_funcs">विटामिन बी 1, या थायमिन, तंत्रिका तंत्र, मस्तिष्क, मांसपेशियों, हृदय, पेट और आंतों में जटिलता को रोकने में मदद करता है। यह इलेक्ट्रोलाइट्स के प्रवाह में मांसपेशियों और नसों की कोशिकाओं से बाहर भी शामिल है। यह बेरीबेरी जैसी बीमारियों को रोकने में मदद करता है, जिसमें हृदय, तंत्रिकाओं और पाचन तंत्र के विकार शामिल हैं। बी 1 प्रमुख चयापचय प्रक्रियाओं के लिए आवश्यक है।</string>
    <string name="vitb1_richfoods">यहाँ थाइमिन युक्त खाद्य पदार्थों को हर आहार में शामिल करने के कई प्राकृतिक तरीके हैं। क्या थियामिन के स्रोतों में गोमांस यकृत, नट, जई, संतरे, सूअर का मांस, अंडे, बीज फलियां, मटर और बी शामिल हैं। कुछ खाद्य पदार्थ जो अक्सर बी 1 के साथ फोर्टिफाइड होते हैं वे हैं चावल, पास्ता, भालू, अनाज और आटा आदि।</string>
    <string name="vitb1_overdose">बी 1 पर ओवरडोजिंग बेहद दुर्लभ है। बी 1 के ओवरडोजिंग से पेट में जलन, त्वचा में जलन, मतली, चक्कर आना, सांस की तकलीफ, हाथों की सूजन, चेहरा, मुंह या खतरा होता है।</string>
    -------------------
    <string name="vitaminb2">विटामिन बी 2</string>
    <string name="vitb2_heading">राइबोफ्लेविन</string>
    <string name="vitb2_mesg">विटामिन बी 2 या राइबोफ्लेविन मुख्य रूप से चर्चित दृश्य के बीच में है, शायद इसलिए कि बहुत से लोग इसकी कमी से पीड़ित नहीं हैं, हालांकि बी 2 बी सीरीज़ श्रृंखला के सबसे महत्वपूर्ण विटामिनों में से एक है जो शरीर की विभिन्न प्रक्रियाओं में भूमिका निभाता है।</string>
    <string name="vitb2_funcs">मेटाबोलिज्म को बढ़ाता है एनीमिया \ n यह \ n को बढ़ावा देता है प्राकृतिक इम्यूनिटी को बढ़ाता है \ n हेल्प्स घाव भरने \ n नेत्र स्वास्थ्य के लिए आवश्यक है \ n तंत्रिका तंत्र को मजबूत करता है।</string>
    <string name="vitb2_richfoods">राइबोफ्लेविन का सबसे अच्छा स्रोत शामिल हैं: ब्रेवर का खमीर, बादाम, ऑर्गन मीट, साबुत अनाज, गेहूं के बीज, जंगली चावल, मशरूम, सोयाबीन, दूध, दही, अंडे, ब्रोकोली, ब्रसेल्स स्प्राउट्स, पालक आदि।</string>
    <string name="vitb2_overdose">रॉबिन्सन को आमतौर पर सुरक्षित माना जाता है, यहां तक ​​कि उच्च खुराक पर भी। राइबोफ्लेविन किसी भी गंभीर दुष्प्रभाव का कारण नहीं लगता है। बहुत अधिक खुराक का कारण हो सकता है: \ n खुजली \ n नम्रता \ n उबलते हुए संवेदनाओं को बाहर निकालना \ n यालॉन्ग या ऑरेंज यूरिन \ n संवेदनशीलता को हल्का करना \ n किसी भी लंबे समय तक बी विटामिनों में से किसी एक को लेने से अन्य बी विटामिनों का असंतुलन हो सकता है। इस कारण से, आप बी-कॉम्प्लेक्स विटामिन लेना चाह सकते हैं जिसमें बी विटामिन शामिल हैं।</string>
    ---------------------
    <string name="vitaminb3">विटामिन बी 3</string>
    <string name="vitb3_heading">नियासिन</string>
    <string name="vitb3_funcs">नियासिन एक स्वस्थ हृदय सिस्ट को बनाए रखने के लिए एक महत्वपूर्ण विटामिन है, और चयापचय विशेष रूप से रक्त कोलेस्ट्रॉल के स्तर को संतुलित करता है। इसके अलावा नियासिन मस्तिष्क समारोह, स्वस्थ त्वचा निर्माण और रखरखाव और यहां तक ​​कि मधुमेह को रोकने या इलाज करने में मदद करता है। नियासिन संयुक्त गतिशीलता के साथ मदद करता है और गठिया का इलाज करने के लिए, पेलग्रा का इलाज करता है, कम बी विटामिन के स्तर से उत्पन्न बीमारी, नपुंसकता (स्तंभन दोष) को रोकती है।</string>
    <string name="vitb3_mesg">विटामिन बी 3 को नियासिन भी कहा जाता है। नियासिन विटामिन बी कॉम्प्लेक्स का एक हिस्सा है, विटामिन बी 1 (थियामिन), विटामिन बी 2 (राइबोफ्लेविन) और अन्य सहित अन्य बी विटामिन के साथ।</string>
    <string name="vitb3_richfoods">टर्की \ n स्तन स्तन \ n मूंगफली \ n मशरूम / नेल्वर \ नटुना \ n नागर मटर \ n ग्रास-खिलाया हुआ गोमांस \ n बीजफल बीज।</string>
    <string name="vitb3_overdose">नियासिन ओवरडोज के संकेतों और लक्षणों में शामिल हैं: चक्कर आना \ n रुपी दिल की धड़कन के साथ संयुक्त त्वचा निखरने वाली \ n त्वचा में दर्द होना और नाक बहना और उल्टी \ n पेट में दर्द होना \ n "डायरिया"।</string>
    ---------------------
    <string name="vitaminb5">विटामिन बी 5</string>
    <string name="vitb5_heading">पैंटोथैनिक एसिड</string>
    <string name="vitb5_mesg">विटामिन बी 5 को पैंटोथेनिक एसिड भी कहा जाता है, 8 बी विटामिन में से एक है। सभी बी विटामिन शरीर को भोजन (कार्बोहाइड्रेट) को ईंधन (ग्लूकोज) में परिवर्तित करने में मदद करते हैं, जिसका उपयोग शरीर ऊर्जा का उत्पादन करने के लिए करता है। इसका नाम ग्रीक शब्दों पैंटोस से निकला है, जिसका अर्थ हर जगह है क्योंकि यह सभी जीवित कोशिकाओं में पाया जा सकता है। पैंटोथेनिक एसिड कई रासायनिक प्रतिक्रियाओं में एक महत्वपूर्ण कोएंजाइम के रूप में होता है।</string>
    <string name="vitb5_funcs">विटामिन बी 5 लाल रक्त कोशिकाओं के निर्माण के लिए महत्वपूर्ण है, साथ ही साथ अधिवृक्क ग्रंथियों में निर्मित सेक्स और तनाव से संबंधित हार्मोन, छोटी ग्रंथियां जो गुर्दे के ऊपर बैठती हैं। विटामिन बी 5 रासायनिक प्रतिक्रियाओं के लिए आवश्यक आवश्यक एंजाइम का एक घटक है जो भोजन (तेजी से, कार्बोहाइड्रेट और प्रोटीन) से ऊर्जा उत्पन्न करता है।</string>
    <string name="vitb5_richfoods">चिकन लीवर \ nSunflower seeds \ nSalmon (मछली) \ nAvocados \ nरवि- सूखे टमाटर \ nमक्का \ nब्रोकोली \ n मशरूम या \ nगोभीका \ nदही</string>
    <string name="vitb5_overdose">विटामिन-बी 5 एक पानी में घुलनशील विटामिन है, जिसका अर्थ है कि अतिरिक्त विटामिन मूत्र में उत्सर्जित होता है। हालांकि, विटामिन बी 5 पर ओवरडोज करना संभव नहीं है। अतिरिक्त विटामिन बी 5 के सेवन से दस्त, दिल की जलन, मतली, निर्जलीकरण, एडिमा, जोड़ों में दर्द, सूजन और वाहिकाओं में अवसाद हो सकता है।</string>
    ------------------------
    <string name="vitaminb6">विटामिन बी 6</string>
    <string name="vitb6_heading">ख़तम</string>
    <string name="vitb6_mesg">विटामिन बी 6 को पाइरिडोक्सिन भी कहा जाता है, 8 बी विटामिन में से एक है। विटामिन बी 6 एक पानी में घुलनशील विटामिन है। विटामिन बी 6 के तीन अलग-अलग प्राकृतिक रूप हैं, अर्थात् पाइरिडोक्सिन, पाइरिडोक्सामाइन, पाइरिडोक्सल, ये सभी सामान्य रूप से खाद्य पदार्थों में मौजूद हैं। मानव चयापचय के लिए विटामिन का सक्रिय व्युत्पन्न, पाइरिडोक्सल 5-फॉस्फेट (पीएलपी) प्रमुख महत्व का है, जो मेटाबॉलिक रूप से सक्रिय कोएंजाइम फॉर्म को जोड़ता है।</string>
    <string name="vitb6_funcs">एंटीबायोटिक्स बनाएं। कई रोगों से लड़ने के लिए एंटीबायोटिक्स की आवश्यकता होती है। \ n सामान्य तंत्रिका तंत्र \ n हीमोग्लोबिन बनाए रखें। हीमोग्लोबिन लाल रक्त कोशिकाओं में ऊतकों तक ऑक्सीजन ले जाता है। विटामिन बी 6 की कमी से प्रोटीन्स का एक प्रकार \ n क्रैक हो सकता है। आप जितना ज्यादा प्रोटीन खाएंगे। अधिक विटामिन बी 6 की आपको सामान्य सीमा में \ n रक्त शर्करा (ग्लूकोज) की आवश्यकता होती है।</string>
    <string name="vitb6_richfoods">जंगली पकड़े गए टूना \ n बानाना \ n सैल्मोन \ n ग्रास-फेड बीफ \ n क्रंच ब्रेस्ट \ n एम्स्पिन (पकाया हुआ) \ n ट्विट आलू / n हेज़लनट्स \ n टकटकी \ लहसुन आदि।</string>
    <string name="vitb6_overdose">विटामिन बी 6 के ओवरडोज का कारण हो सकता है: \ n द्विविधता समन्वय आंदोलन \ nNumbness \ n विटामिन B6 की कमी का कारण हो सकता है: \ n भ्रम \ n अवसाद \ n नकारात्मकता \ n मुंह और जीभ के छिद्र \ n (असक्षम अवस्था में विटामिन B6 की कमी आम नहीं है)।</string>
    ------------------------
    <string name="vitaminb7">विटामिन बी 7</string>
    <string name="vitb7_heading">बायोटिन</string>
    <string name="vitb7_mesg">विटामिन बी 7, जिसे आमतौर पर बायोटिन के रूप में जाना जाता है, एक पानी में घुलनशील पोषक तत्व है जो बी विटामिन परिवार का एक हिस्सा है। बी विटामिन मदद अधिवृक्क समारोह का समर्थन, शांत और एक स्वस्थ तंत्रिका तंत्र को बनाए रखने में मदद, और महत्वपूर्ण चयापचय प्रक्रियाओं के लिए आवश्यक हैं। बायोटिन कार्बोहाइड्रेट और वसा के चयापचय के लिए आवश्यक है।</string>
    <string name="vitb7_funcs">बायोटिन में महत्वपूर्ण चयापचय कार्य होते हैं। सह-कारक के रूप में बायोटिन के बिना, कई एंजाइम ठीक से काम नहीं करते हैं, और गंभीर जटिलताएं हो सकती हैं, जिसमें त्वचा, आंतों के मार्ग और तंत्रिका तंत्र के विभिन्न रोग शामिल हैं। बायोटिन टाइप 2 मधुमेह वाले लोगों में उच्च रक्त शर्करा के स्तर को संबोधित करने में मदद कर सकता है, और स्वस्थ बालों और नाखूनों को बनाए रखने, इंसुलिन प्रतिरोध को कम करने और ग्लूकोज सहिष्णुता, कैंसर, क्रोहन रोग, बालों के झड़ने, पार्किंसंस रोग में मददगार हो सकता है। , परिधीय न्यूरोपैथी, रिट्ट सिंड्रोम, सेबोरहाइक जिल्द की सूजन और योनि कैंडिडिआसिस।</string>
    <string name="vitb7_richfoods">टमाटर, बादाम, अंडे, प्याज, गाजर, रोमाईन-लेट्यूस, फूलगोभी, मीट लीवर, बीफ, चिकन, और मछली जैसे सैल्मन, सार्डिन, हैडॉक और ट्यूना।</string>
    <string name="vitb7_overdose">विटामिन बी 7 एक पानी में घुलनशील विटामिन है, जिसका अर्थ है कि अतिरिक्त मूत्र और मल में उत्सर्जित किया जा सकता है। विटामिन बी 7 ओवरडोज के लक्षणों में पेशाब करने के लिए एक बढ़ा हुआ आग्रह, असामान्य पसीना आना आवृत्ति शामिल है; और तेजी से नाखून और बालों का विकास। ईओसिनोफिलिक pleuropericardial effusion नामक स्थिति में विटामिन बी 5 के साथ-साथ अतिरिक्त विटामिन बी 7 का सेवन होता है।</string>
    ---------------------------
    <string name="vitaminb9">विटामिन बी 9</string>
    <string name="vitb9_heading">फोलिक एसिड</string>
    <string name="vitb9_mesg">विटामिन बी 9, जिसे फोलिक एसिड भी कहा जाता है, डीएनए के निर्माण के दौरान कोएंजाइम का काम करता है। यह विटामिन लाल रक्त कोशिकाओं सहित सभी शरीर की कोशिकाओं की वृद्धि और प्रजनन के लिए भी बहुत महत्वपूर्ण है। विटामिन बी 9 अमीनो एसिड होमोसिस्टीन के रक्त स्तर को नियंत्रित करने के लिए विटामिन बी 6 और बी 12 और अन्य पोषक तत्वों के साथ काम करता है।</string>
    <string name="vitb9_funcs">गठन लाल रक्त कोशिकाएं हैं। आनुवंशिक सामग्री का निर्माण। भ्रूण के तंत्रिका तंत्र के विकास को विनियमित करके एक स्वस्थ गर्भावस्था को बढ़ावा देता है। फोलिक एसिड की कमी के कारण एनीमिया के रोगियों का इलाज करने में मदद करता है। प्रोटीन को चयापचय करने के लिए कार्य। सरवाइकल डिसप्लेसिया को कम किया जा सकता है।</string>
    <string name="vitb9_richfoods">पालक \ n कोल्लार्ड ग्रीन्स \ n टर्निप ग्रीन्स \ n पपीता \ n दाल / बी पिंटो बीन्स \ nGarbanzo बीन्स \ n ब्लैक बीन्स \ n नोवी बीन्स \ n किडनी बीन्स \ n नीलिमा बीन्स \ n एवाकाडो आदि</string>
    <string name="vitb9_overdose">बड़ी खुराक में, निम्नलिखित हो सकते हैं: भूख में कमी, मतली, पेट फूलना। उदर विस्तार। किडनी में फोलेटिन क्रिस्टल का उत्पादन हो सकता है।</string>
    --------------------------
    <string name="vitaminb12">विटामिन बी 12</string>
    <string name="vitb12_heading">साइनोकोबालामिन</string>
    <string name="vitb12_mesg">विटामिन बी 12 को साइनोकोबालामिन भी कहा जाता है। मिथाइलकोबालामिन और 5-डीऑक्सीडेनोसिलकोबालामिन विटामिन बी 12 के रूप हैं जो मानव चयापचय में सक्रिय हैं।</string>
    <string name="vitb12_funcs">उचित लाल रक्त कोशिका के गठन और डीएनए संश्लेषण के लिए विटामिन बी 12 की आवश्यकता होती है। शरीर में प्रोटीन के निर्माण और तंत्रिका ऊतकों के सामान्य कार्यों के लिए भी \ n विटमिन बी 12 की आवश्यकता होती है।</string>
    <string name="vitb12_richfoods">बीफ लीवर \ n नर्सिनिंस \ n नीफे \ n टूना \ n शेव \ n कॉटेज चीज़ \ n लैम्ब \ n रॉ मिल्क \ n अंडे \ n सैल्मन आदि।</string>
    <string name="vitb12_overdose">स्तब्ध हो जाना, अनुचित हृदय का कार्य, गरिमा और नियमित सिरदर्द। सबसे गंभीर साइड इफेक्ट, जो विटामिन के ओवरटाइम दुरुपयोग तक सीमित है, कैंसर होने का खतरा बढ़ा रहा है। यदि आप खतरनाक एनीमिया से गुजर रहे हैं, तो इस विटामिन की अधिक मात्रा से ल्यूकेमिया हो सकता है। यदि आप एक ऐसे आहार का सेवन कर रहे हैं जिसमें विभिन्न जानवरों के प्रोटीन के साथ कोलेस्ट्रॉल की उच्च मात्रा होती है, तो आप घुटकी और पेट के कैंसर होने की बहुत अधिक संभावना रखते हैं।</string>
    ------------------------------
    <string name="vitaminc">विटामिन सी</string>
    <string name="vitc_heading">एस्कॉर्बिक एसिड</string>
    <string name="vitc_mesg">विटामिन सी, जिसे एस्कॉर्बिक एसिड के रूप में भी जाना जाता है, एक पानी में घुलनशील विटामिन है। यह सामान्य शरीर के कामकाज के लिए आवश्यक है। मनुष्य सबसे अधिक विटामिन सी आहार ग्रहण करते हैं। अन्य स्तनधारियों को अपने स्वयं के विटामिन सी लागू करने का अवसर होता है।</string>
    <string name="vitc_funcs">आपके शरीर के सभी हिस्सों में ऊतकों की वृद्धि और मरम्मत के लिए विटामिन सी की आवश्यकता होती है। यह शरीर को कोलेजन, टेंडन, लिगामेंट्स और रक्त वाहिकाओं को बनाने में मदद करता है। घावों को भरने के लिए और हड्डियों और दांतों की मरम्मत और रखरखाव के लिए विटामिन सी की आवश्यकता होती है। यह शरीर को गैर-स्रोतों से लोहे को अवशोषित करने में भी मदद करता है।</string>
    <string name="vitc_richfoods">संतरे \ nRed मिर्च / nKale 1 कप \ n ब्रूसल्स आधा कप पका हुआ \ n ब्रोकोली आधा कप पका हुआ \ n स्ट्रॉबेरी \ n अंगूर फल \ n अमरूद \ n कीवी \ _ हरी मिर्च \ n मैंगो \ n आदि।</string>
    <string name="vitc_overdose">विटामिन सी पर ओवरडोज होने की ओर जाता है: \ n डायरिया \ n मितली \ n उल्टी करना \ n दर्द और जलन होना और पेट में ऐंठन होना</string>
    ----------------------------
    <string name="vitamind">विटामिन डी</string>
    <string name="vitd_heading">कॉलेकैल्सिफेरॉल</string>
    <string name="vitd_mesg">विटामिन डी एक वसा में घुलनशील विटामिन है, जिसे अक्सर "सनशाइन-विटामिन" कहा जाता है। विटामिन डी अच्छे समग्र स्वास्थ्य और मजबूत और स्वस्थ हड्डियों के लिए महत्वपूर्ण है। यह सुनिश्चित करने में भी महत्वपूर्ण तथ्य है कि आपकी मांसपेशियाँ, हृदय, फेफड़े और मस्तिष्क अच्छी तरह से काम करते हैं और आपके शरीर में संक्रमण से लड़ सकते हैं। आपका शरीर सूरज की रोशनी से अपना विटामिन डी बना सकता है। आप विटामिन डी को सप्लीमेंट से भी प्राप्त कर सकते हैं और बहुत कम मात्रा में आप कुछ खाने से आते हैं।</string>
    <string name="vitd_funcs">विटामिन डी का उत्पादन तब किया जाता है जब आपकी त्वचा धूप के संपर्क में आती है। विटामिन डी की मात्रा जो आपकी त्वचा बनाती है, ऐसे कारकों पर निर्भर करती है जैसे कि मौसम (यानी, सर्दियों के महीनों में आमतौर पर कम धूप), दिन का समय (सूर्य की किरणें सुबह 10 या 3 के बीच सबसे अधिक शक्तिशाली होती हैं) दोपहर), कवर और वायु प्रदूषण की मात्रा, और जहां आप रहते हैं (भूमध्य रेखा के पास के शहर उच्च यूवी स्तर हैं)। यह धूप में यूवी (पराबैंगनी) प्रकाश है जो आपकी त्वचा को विटामिन डी बनाता है।</string>
    <string name="vitd_richfoods">सूरज की रोशनी त्वचा में कोलेस्ट्रॉल से विटामिन डी संश्लेषण को बढ़ावा देती है त्वचा में \ n कॉड लिवर ऑयल \ n सार्दिन \ n सामन \ n मैकेरल \ n टूना \ n कच्चा दूध \ n कैवियार \ n अंडे \ n मशरूम / आदि।</string>
    ------------------------
    <string name="vitamine">विटामिन ई</string>
    <string name="vite_heading">Tocopherols/Tocotrienols</string>
    <string name="vite_mesg">विटामिन ई को टोकोफेरॉल भी कहा जाता है। टोकोट्रिएनोल्स शब्द "विटामिन ई" आठ विभिन्न यौगिकों का वर्णन करता है। अल्फा-टोकोफ़ेरॉल मनुष्यों में सबसे अधिक सक्रिय है। विटामिन ई एक एंटीऑक्सिडेंट है। यह आपकी कोशिकाओं को नुकसान से बचाने में मदद कर सकता है।</string>
    <string name="vite_funcs">विटामिन ई का उपयोग विभिन्न प्रकार के अपक्षयी रोगों के उपचार के रूप में किया जाता है। जिसमें धमनियों का सख्त होना, उच्च रक्त, दबाव, हृदय रोग, कैंसर शामिल हैं। यह कोलेस्ट्रॉल को भी संतुलित करता है, लड़ता है, नि: शुल्क रैडिकल और रोकथाम रोगों के विकास, मरम्मत क्षतिग्रस्त त्वचा, घने बाल, संतुलन हार्मोन, पीएमएस के लक्षणों में मदद करता है, दृष्टि में सुधार करता है, अल्जाइमर रोग वाले लोगों की मदद करता है, चिकित्सा उपचार के प्रभाव में सुधार करता है, शारीरिक धीरज और मांसपेशियों में सुधार करता है। ताकत।</string>
    <string name="vite_richfoods">सूरजमुखी के बीज \ n बादाम \ n हेज़लनट्स \ n वाइट जर्म \ n मैंगो \ n एवोकैडो \ n न्यूटर्नट स्क्वैश \ n ब्रोकली \ n एनस्पिनच \ n कीवी / नोमोमेटो आदि।</string>
    <string name="vite_overdose">विटामिन ई क्षेत्र की अधिकता दुर्लभ है। यह वास्तव में अकेले आहार के माध्यम से अति करने के लिए असंभव है। यदि आप अपनी उम्र के लिए सहन करने योग्य ऊपरी सेवन स्तर से अधिक लेते हैं, तो आपको धुंधला दृष्टि, कमजोरी, चक्कर आना, मतली और दस्त का खतरा हो सकता है। यदि आप एक एंटीकोआगुलेंट दवा भी ले रहे हैं, जैसे कि वार्फरिन, तो रक्तस्राव हो सकता है।</string>
    -----------------------------
    <string name="vitamink">विटामिन K</string>
    <string name="vitk_heading">Phylloquinone</string>
    <string name="vitk_mesg">विटामिन K में K को जर्मन शब्द koagulation से लिया गया है। विटामिन K एक वसा में घुलनशील विटामिन है जो रक्त के थक्के जमने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है। विटामिन K के कई रूप हैं, पौधों द्वारा संश्लेषित एक, एक संश्लेषित जानवर (मनुष्यों सहित) और मनुष्यों के छोटे आंत में बैक्टीरिया द्वारा संश्लेषित प्रकारों की एक बड़ी श्रृंखला है।</string>
    <string name="vitk_funcs">विटामिन K अमीनो एसिड के विटामिन K आश्रित कार्बोक्जिलाइजेशन के लिए आवश्यक कोएंजाइम प्रदान करता है। यह प्रोटीन के प्रावधान के लिए आवश्यक है जो रक्त के थक्के बनाने में भूमिका निभाते हैं। इसलिए, यह स्पष्ट है कि कमी से रक्तस्रावी विकार होते हैं जैसे रक्तस्रावी (अनियंत्रित रक्तस्राव)। इसके कारण नाक बहना, पेशाब में खून आना या अत्यधिक भारी मासिक धर्म हो सकता है। शिशुओं में विटामिन के की कमी से खोपड़ी के आंतरिक रक्तस्राव भी हो सकते हैं। स्वस्थ वयस्कों में विटामिन के की कमी काफी असामान्य है, क्योंकि आंतों में बैक्टीरिया विटामिन को संश्लेषित करते हैं, यह हालांकि व्यक्तिगत रूप से हो सकता है जो औषधीय विटामिन के विरोधी लेते हैं।</string>
    <string name="vitk_richfoods">हरी पत्तेदार सब्जियाँ \ n नट्टो \ n नरपसी प्याज \ n ब्रेडसेल स्प्राउट्स \ n काबर्ज़ \ n ब्रोकोली \ n बाल्ड (किण्वित) \ n प्रून्स \ n खीरे \ n डड्रेस ब्रासिल आदि।</string>
    <string name="vitk_overdose">विटामिन के विषाक्तता आमतौर पर फार्मूला-आधारित शिशुओं या सिंथेटिक विटामिन K-3 (मेनडायोन) इंजेक्शन प्राप्त करने वालों में देखी जाती है। इसकी विषाक्तता के कारण, मेनडायोन का उपयोग अब विटामिन के की कमी के उपचार के लिए नहीं किया जाता है। विटामिन के विषाक्तता के प्रभाव में नवजात शिशुओं में पीलिया, हेमोलिटिक एनीमिया और हाइपरबिलीरुबिनमिया शामिल हो सकते हैं। विषाक्तता मौखिक एंटीकोआगुलंट्स के प्रभावों को भी रोकती है।</string>
    --------------------------------
    <string name="diet1head">7 दिवस डायन योजना</string>
    <string name="diet1sub">एक सप्ताह में 3-5 किलोग्राम खो देते हैं</string>
    <string name="diet1sub1">वजन कम करने के लिए 7 दिन निर्धारित योजना है</string>
    <string name="diet1sub2">क्या? सिर्फ 7 दिन और हम अपने शरीर से उन अवांछित वसा को खो देते हैं ... महान नहीं है। हां, यह है, इस आहार योजना के साथ 5-10 पाउंड खोने में सक्षम है और अपने वांछित वजन और शरीर के आकार को प्राप्त करने में मदद कर सकता है। इस आहार को जीएम-आहार योजना के रूप में भी जाना जाता है जो मोटर श्रमिकों के लिए फिट और स्वस्थ रहने के लिए बनाया गया था। यह आहार योजना आपके समर्पण को कम करती है और आपको अपना वांछित लक्ष्य प्रदान करती है। तो क्या आप सभी एक नया रूप पाने के लिए तैयार हैं?</string>
    <string name="diet1sub3">जीएम आहार योजना के लाभ:</string>
    <string name="diet1sub4">जनरल मोटर्स इंक के कर्मचारियों की भलाई के लिए यह 7 दिवसीय शाकाहारी भोजन योजना विकसित की गई थी। यही कारण है कि इसे जीएम डाइट प्लान कहा जाता है। कार्यक्रम का उद्देश्य स्वस्थ शरीर प्राप्त करना है। आप इस आहार योजना शासन का अभ्यास करके निम्नलिखित बातों की अपेक्षा कर सकते हैं: \ n \ n १। 7 दिनों में 5 से 8 किलोग्राम वजन कम करें। त्वचा को प्राकृतिक चमक। \ n2 विषाक्त पदार्थों का उन्मूलन आपको हल्का और ऊर्जावान महसूस करेगा। \ n3। पेट और कमर के आस-पास की परत को कम करता है। \ n \ n ये सब सिर्फ 7 दिनों में कर देंगे! यह एक चमत्कारिक आहार योजना है! \ N \ n [नोट: पानी की मात्रा को कम करें और अपने आहार को 8-10 गिलास पानी की मात्रा में लें।]</string>
    <string name="diet1day1">##पहला दिन##</string>
    <string name="diet1day1sub">चलो पहले दिन से शुरू करें, अपने आहार के पहले दिन आपको दिन के लिए केवल फलों का सेवन करना है क्योंकि यह एक सर्व-फल-दिवस है। फल हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत लाभकारी होते हैं और फलों को अपने आहार में अवश्य शामिल करना चाहिए। फल न केवल वजन कम करने में मदद करते हैं बल्कि आपको चमक और निर्दोष त्वचा और आपके शरीर द्वारा आवश्यक कई पोषक तत्व प्रदान करते हैं। आपको दिन और किसी भी संख्या में (केले को छोड़कर) अपनी पसंद के किसी भी फल का उपभोग करने की अनुमति है। लेकिन दिन के लिए अपने इंटेक को अलग-अलग संख्याओं में विभाजित करना याद रखें। कम मात्रा में खाएं लेकिन अधिक बार। मैं दिन के लिए तरबूज पर लिप्त होने का सुझाव दूंगा क्योंकि यह पहले ही दिन आपके वजन का 1 पाउंड कम करने में मदद करेगा। (केले को ना कहें)।</string>
    <string name="diet1day2">##दूसरा दिन##</string>
    <string name="diet1day2sub">पहले दिन की तरह, दूसरा दिन "ऑलवीजिस डे" है। आप सब्जियों और केवल सब्जियों के अलावा कुछ नहीं खा सकते हैं। आप अपने दिल की सामग्री को खा सकते हैं, अगर आपको ज़रूरत है तो अपने पेट को सब्जियों से भरा हुआ महसूस करें। उबली या कच्ची सब्जियां करेंगे। आप अपने दिन की शुरुआत एक उबले हुए आलू और एक चाय के चम्मच मक्खन के साथ कर सकते हैं। यह दिन के लिए शरीर को पर्याप्त ऊर्जा और कार्बोहाइड्रेट देने के लिए किया जाता है। लेकिन इसके बाद केवल कच्ची और उबली सब्जियां। इस दिन केवल एक ही आलू पर्याप्त है, इससे अधिक का उपभोग नहीं करते हैं। सब्जियों को अधिक खाने योग्य बनाने के लिए चुटकी भर अजवायन या तुलसी का मसाला डालना सही होता है। दिन 2 फाइबर और पोषक तत्वों की एक अच्छी मात्रा के साथ एक कैलोरी मुक्त दिन है। यदि आप इसे दिन दो के माध्यम से बनाते हैं, तो आप निश्चित रूप से समर्पित हैं!</string>
    <string name="diet1day3">##तीसरा दिन##</string>
    <string name="diet1day3sub">दिन 3 दिन 1 और 2 का संयोजन है। आप उल्लिखित फल और सब्जियां खा सकते हैं। किसी भी मात्रा और किसी भी राशि को खाएं और निर्देशित के अनुसार बहुत सारा पानी पीएं। आपको 3 दिन आलू से बचने की आवश्यकता है क्योंकि आपको फलों से पर्याप्त कार्बोहाइड्रेट की आपूर्ति हो रही है। आपका सिस्टम अतिरिक्त पाउंड को जलाने के लिए बिल्कुल तैयार है। आपका cravings हावी होने की कोशिश कर सकता है, लेकिन वजन घटाने और महान परिणामों के बारे में सोचें। आप इस समय तक हल्का और खुश महसूस करेंगे।</string>
    <string name="diet1day4">## दिन चार ##</string>
    <string name="diet1day4sub">याद रखें कि कैसे आपको पहले तीन दिन केला नहीं खाने के लिए कहा गया था? खैर वजन कम करने के लिए शाकाहारी भोजन के 4 वें दिन, आपके पास पूरे दिन के लिए 6 केले खाने की स्वतंत्रता है। आप 4 गिलास तक दूध पी सकते हैं। आपने सुना होगा कि केले वजन बढ़ाने में मदद करते हैं, हालांकि इस आहार में, वे शरीर के लिए पोटेशियम और सोडियम के स्रोत के रूप में कार्य करते हैं। चूंकि नमक का सेवन कम हो गया है, केले काम करेंगे। आप भोजन के लिए अत्यधिक पतला सूप का एक कप भी ले सकते हैं। सूप में शिमला मिर्च, प्याज, लहसुन और टमाटर शामिल होना चाहिए। यह एक स्वादिष्ट और हेल्दी रेसिपी है जो वजन कम करने की प्रक्रिया में मदद करेगी। आप इसे दिन में केवल 1 बार पी सकते हैं, यह केवल सभी सब्जियों और फलों के सेवन से आपके स्वाद की कलियों को ताज़ा करने के लिए है। खुद का विरोध करने के लिए सावधान रहें। आप अपने सपने के आंकड़े से सिर्फ 3 दिन दूर हैं।</string>
    <string name="diet1day5">## दिन पाँच ##</string>
    <string name="diet1day5sub">दिन पांच आपके लिए एक उपचार की तरह है क्योंकि इस दिन आप टमाटर, अंकुरित अनाज और पनीर जैसे बहुत ही स्वादिष्ट भोजन का सेवन कर सकते हैं, जिसे भारत में पनीर भी कहा जाता है। आप अपने खाने में सोया चंक्स भी शामिल कर सकते हैं। बताई गई सामग्री के साथ एक स्वादिष्ट सूप बनाएं और इसे पीएं। दिन 5 पर अपने पानी का सेवन बढ़ाने के लिए सुनिश्चित करें। आप 6 टमाटर तक खा सकते हैं और दैनिक खपत के 1/4 के साथ पानी का सेवन बढ़ा सकते हैं। यह यूरिक एसिड से आपके शरीर को साफ करने के लिए किया जाता है। टमाटर फाइबर और पाचन प्रक्रिया के लिए होते हैं। पानी आपके शरीर को सभी प्रकार के विषाक्त पदार्थों से शुद्ध करेगा।</string>
    <string name="diet1day6">## दिन छह ##</string>
    <string name="diet1day6sub">दिन 6 दिन के लिए थोड़ा अलग है। 5. आप अंकुरित अनाज, पनीर और अन्य सब्जियां खा रहे होंगे लेकिन टमाटर को छोड़कर। 6 दिन टमाटर नहीं, उनसे बचें। स्वादिष्ट सूप और बहुत सारे पानी आपको अपने दिन के माध्यम से मदद करनी चाहिए। सब्जियां आपके शरीर को विटामिन और फाइबर प्रदान करेंगी। आप इस समय तक अपने शरीर में होने वाले बदलाव को देख लेंगे। प्रतिदिन अच्छी मात्रा में पानी का सेवन जारी रखें।</string>
    <string name="diet1day7">## दिन सात ##</string>
    <string name="diet1day7sub">अपने आहार का अंतिम दिन। आप अपने पैर की उंगलियों पर हल्का महसूस करेंगे और अंदर से खुश होंगे। आपके पास ताजे फलों का रस, एक कप ब्राउन राइस या आधा चपाती / ब्रेड और अन्य सब्जियां हैं जिन्हें आप खाना चाहते हैं। आप अपने दिन को पानी की खपत के साथ पूरा कर सकते हैं। 7 दिनों के लिए संपूर्ण आहार योजना क्या है। यदि आप इसका सख्ती से पालन कर सकते हैं, तो आपको स्वस्थ और स्लिमर बॉडी पाने से कोई नहीं रोक सकता।</string>
    ---------------------------------------------
    <string name="diet2sub1">आहार योजना २</string>
    <string name="diet2sub2">"ओह, यह इतना सुंदर पोशाक, काश मैं एक मिल सकता है।" क्या आपके साथ ऐसा होता है जब आप खरीदारी के लिए बाहर जाते हैं? आप उस पोशाक को खरीदना चाहते हैं, लेकिन आप इसके लिए बहुत कम जानते हैं। यह सब ठीक है, यहाँ एक आहार योजना है जो आपको एक महीने के मामले में एक पूर्ण आकार प्राप्त करने में मदद करेगी और फिर ऐसी कोई पोशाक या आपका पसंदीदा पोशाक नहीं होगा जिसे आप प्राप्त करना चाहते हैं, लेकिन आप बस नहीं कर सकते।</string>
    <string name="diet2sub3">यह आहार योजना बहुत सरल है और आपको उन अतिरिक्त पाउंड को दूर करने में मदद करती है। तो चलिए शुरू करते हैं ... यहां बताया गया है कि आप अपना दिन वजन घटाने की यात्रा के लिए कैसे शुरू करते हैं।</string>
    <string name="diet2breakfast">सुबह का नाश्ता-</string>
    <string name="diet2breakfastsub">कुछ भी खाने से पहले खाली पेट पर एक गिलास ल्यूक वार्म लेमन वाटर (1 या 1/2 नींबू से बना) पिएं ताकि आपके शरीर को डिटॉक्सिफाई किया जा सके और आधे घंटे या उसके बाद आप अपनी पसंद के फल खा सकें, लेकिन याद रखें मात्रा छोटी। फल आपको अपना पेट भरने में मदद करेंगे और आपको आवश्यक ऊर्जा प्रदान करेंगे। आप अपने नाश्ते के लिए कुछ सूखे मेवों पर या तो ओट्स या मखाने भी खा सकते हैं।</string>
    <string name="diet2lunch">दोपहर का भोजन-</string>
    <string name="diet2lunchsub">(आधा या एक) चपाती / रोटी या ब्राउन राइस (एक कप), कम वसा वाला दही और एक फल (जैसे सेब, संतरा)। अपना दोपहर का भोजन करने से पहले एक गिलास पानी पीना न भूलें।</string>
    <string name="diet2dinner">रात का खाना-</string>
    <string name="diet2dinnersub">आप सूप पी सकते हैं, या कम तेल में उबली हुई या पकी हुई सब्जियों के साथ आधा चपाती / रोटी खा सकते हैं और तेल और अन्य ड्रेसिंग के बिना कुछ सलाद खाते हैं।</string>
    <string name="diet2sub4">यह कितना सरल है आपका आहार आपको उन पाउंडों को बनाने के लिए है और आपको अन्य सख्त आहार योजनाओं का पालन करते हुए कभी-कभी भूखे रहने की भी आवश्यकता नहीं है। इस आहार का पालन करने से आपको अपने लक्ष्य तक पहुंचने में मदद मिलेगी और कौन जानता है कि आप उन कपड़ों की तुलना में खुद के लिए सही फिट खरीदारी कर सकते हैं जो आपके लिए एक बार गहरा प्यार था।</string>
    --------------------------------------
    <string name="diet3sub1">सरल शुद्ध आहार</string>
    <string name="diet3sub2">[डाइट प्लान के दौरान खूब पानी पिएं]</string>
    <string name="diet3day1">पहला दिन</string>
    <string name="diet3day1sub">ब्रेकफास्ट- ओटमील, 1 सेब। \ n \ n स्नैक- 1/2 नींबू और अदरक के साथ ग्रीन टी। \ n \ n लंच- टमाटर का सूप और अपनी पसंद के ताजे फल का एक कप। \ n \ n \ n स्नैक- ककड़ी जैसे कच्चे पपीते। गाजर। \ n \ n डिनर- एक कप ब्राउन राइस या चपाती / ब्रेड, पालक, नींबू का रस।</string>
    <string name="diet3day2">दूसरा दिन</string>
    <string name="diet3day2sub">नाश्ता- ताजे फल, ड्राई फ्रूट्स। \ n \ n स्नैक- नींबू और अदरक वाली ग्रीन टी। \ n \ n खाना- सब्जी का सूप, एक या दो स्लाइस ब्राउन ब्रेड, 1 सिट्रस फ्रूट। \ n \ n \ n स्मैक- एक सेब। \ n \ n डिनर- उबली हुई सब्जियां (ब्रोकोली, फूलगोभी, गाजर आदि)।</string>
    <string name="diet3day3">तीसरा दिन</string>
    <string name="diet3day3sub">नाश्ता- एक गिलास दूध, ड्राई फ्रूट्स। \ n \ n स्नैक- ग्रीन टी। \ n \ n खाना- एक चपाती / ब्रेड, स्प्राउट्स और टमाटर का सूप। \ n \ n \ n स्नैक- तरबूज या कोई अन्य फल। \ n \ n डिनर- सादा पनीर, चपाती / रोटी, सलाद।</string>
    -------------------------------
    <string name="diet4sub1">डाइट प्लान 4</string>
    <string name="diet4sub2">खीरे स्वादिष्ट और भरने वाले सलाद बनाते हैं जो आपको पूरे दिन साथ रख सकते हैं। एक चुटकी नमक, एक चम्मच जड़ी-बूटियाँ जैसे अजवायन, अजमोद और ऑलिव ऑइल के साथ खीरे का 2 चम्मच मिश्रण अपने खीरे के आहार के लिए एक स्वादिष्ट सलाद बनाने के लिए। खीरे के स्वास्थ्य लाभों के अलावा, जड़ी-बूटियाँ विटामिन और विटामिन से भरपूर होती हैं। खनिज जो शरीर को आवश्यक पोषण प्रदान करते हैं। यह एक शानदार प्राकृतिक त्वचा देखभाल उत्पाद के रूप में काम करता है, जो आपकी त्वचा और आंखों को तुरंत उज्ज्वल कर सकता है। यहाँ एक मानक ककड़ी आहार के लिए एक विचार है।</string>
    <string name="diet4sub3">ककड़ी आहार</string>
    <string name="diet4sub4">नाश्ते के लिए: 1 कटोरी खीरे का सलाद, 1 कप चाय, और एक टोस्ट गेहूं की रोटी। \ n \ n भोजन दोपहर का भोजन: चपाती / रोटी, एक कटोरी खीरे का सलाद। \ n \ n भोजन का समय: दोपहर का भोजन।</string>
    ---------------------------------
    <string name="cardio">कार्डियो</string>
    <string name="walking">चलना</string>
    <string name="walking1">चलना वजन घटाने के लिए एक आदर्श व्यायाम है: यह चलने वाले जूते की एक सभ्य जोड़ी के अलावा किसी भी उपकरण की आवश्यकता नहीं है, और आपको इसे करने के लिए जिम की सदस्यता की आवश्यकता नहीं है। आप कितना वजन करते हैं, इसके आधार पर, चार मील प्रति घंटे की गति से चलना हर मिनट में 5 और 8 कैलोरी के बीच या 45 मिनट की पैदल दूरी के लिए 225 और 360 कैलोरी के बीच जलाएगा।</string>
    <string name="swimming">तैराकी</string>
    <string name="swimming1">जोरदार तैराकी एक घंटे में 400 से 700 कैलोरी तक कहीं भी जला सकती है। सभी प्रकार की तैराकी आपको पाउंड की मदद करने के लिए प्रभावी है, सामने क्रॉल से स्तन स्ट्रोक या यहां तक ​​कि कुत्ते के पैडल तक। वजन कम करने और टोनिंग के लिए तैराकी एक अत्यधिक प्रभावी व्यायाम है। यह सबसे कम प्रभाव वाले व्यायामों में से एक है, और यह आपके पूरे शरीर को मजबूत करता है, टोन करता है।</string>
    <string name="cycling">सायक्लिंग</string>
    <string name="cycling1">साइकिल चलाना एक और कम प्रभाव है, वजन कम करने के लिए उच्च-पुरस्कार गतिविधि। साइकल चलाना 372 से 1,100 कैलोरी प्रति घंटे तक कहीं भी जला सकता है, आपके वजन, आपकी गति और आपके द्वारा चलाए जा रहे भू-भाग पर निर्भर करता है। दौड़ने के दौरान, जोड़ों पर साइकिल चलाना आसान है, और यहां तक ​​कि सबसे आकार का शुरुआती एक साइकिल पर हॉप कर सकते हैं और कई मील की दूरी पर महसूस कर सकते हैं जैसे कि वे अभी भी रिंगर के माध्यम से हैं। आउटडोर साइकिल चलाना सबसे अच्छा है, क्योंकि विभिन्न इलाके आपको एक अच्छी तरह से गोल कसरत प्राप्त करने में सक्षम बनाते हैं जिसमें आपके निचले शरीर को मजबूत करना और एक अच्छा कार्डियोवैस्कुलर कसरत शामिल है।</string>
    <string name="running">चल रहा है</string>
    <string name="running1">यदि आप उन बहुत से लोगों में से एक हैं, जिन्हें दौड़ना पसंद है, तो आप भाग्य में हैं। रनिंग प्रति घंटे लगभग 600 कैलोरी जलती है, मजबूत हड्डियों और संयोजी ऊतक का निर्माण करने में मदद करती है और आपके दिल को स्वस्थ होने की दर पर रोकती है ताकि आप निवारक बीमारी, स्ट्रोक और कुछ कैंसर की मदद कर सकें। केवल चलने वाले उपकरणों के लिए आपके जोड़ों की सुरक्षा के लिए जूतों की एक अच्छी जोड़ी है , अगर यह आपको गति बनाए रखने और प्रेरणा बनाए रखने में मदद करता है, तो आपके पसंदीदा धुनों के साथ एक आइपॉड। आपके प्रशिक्षण में आपके दैनिक रन पर कैलोरी जल सकती है। गति कार्य भी कहा जाता है, अंतराल प्रशिक्षण में छोटी गति होती है, आमतौर पर 30 सेकंड और दो मिनट के बीच, शीर्ष गति पर चलने के लिए। अंतराल कम समय में बड़ी संख्या में कैलोरी जलाते हैं, आपके आराम करने वाले चयापचय में सुधार करते हैं ताकि आप दिन के दौरान अधिक कैलोरी जला सकें, और अपनी मांसपेशियों को बढ़ा सकें।</string>
    <string name="jumpingrope">कूद रस्सी</string>
    <string name="jumpingrope1">रस्सी कूदने के सिर्फ दस मिनट का समय आठ मिनट के मील का होता है, जब कार्डियो के लाभ और कैलोरी बर्निंग की बात आती है। रस्सी कूदने का एक घंटा 800 कैलोरी से अधिक जलता है और हाथ, पैर और कोर का काम करता है, साथ ही हड्डियों और जोड़ों को मजबूत करता है। एक 13 मिनट की रस्सी कूदने वाली कसरत में एक मिनट की गहन गतिविधि शामिल होती है और एक मिनट के आराम के बाद। मूल छलांग के साथ शुरू करें, जिसके दौरान दोनों पैर एक ही समय में बंद हो जाते हैं और लैंड करते हैं। अगला, अपने पैरों को वैकल्पिक करें। उस संयोजन का अनुसरण करें, जिसके दौरान आप रस्सी के दस मोड़ के लिए मूल कूद करते हैं, इसके बाद अपने पैरों को दस मोड़ के लिए बारी-बारी से करते हैं। आमतौर पर, उच्च चरण का प्रदर्शन करें: अपने पैरों को वैकल्पिक करें, लेकिन अपने घुटनों को 90 डिग्री के कोण तक लाएं। प्रत्येक कूद के साथ। एक धीरज दौर के साथ कसरत को समाप्त करें जिसके दौरान आप कम से कम पांच मिनट के लिए अपने पसंदीदा तरीके से रस्सी कूदते हैं।</string>
    -------------------------------------
    <string name="strength_training">शक्ति प्रशिक्षण</string>
    <string name="push_up">पुश अप</string>
    <string name="push_up1">पुश-अप एक बुनियादी व्यायाम है जो केवल हथियारों के सहारे शरीर को ऊपर उठाने और कम करने के द्वारा किया जाता है। ट्राइसेप्स पुश-अप्स आपके शरीर को सीधा रखते हुए, अपने हाथों को अपने कंधों के ठीक नीचे फर्श पर रखकर किया जाता है। अब अपनी कोहनी को मोड़कर और प्रारंभिक स्थिति में वापस धकेलते हुए अपनी छाती को नीचे लाएं। यदि आप इस अभ्यास को मुश्किल महसूस करते हैं, तो आप अपने घुटनों को ज़मीन पर रखकर आसान बना सकते हैं। यह व्यायाम छाती, कंधों और बाजुओं की मांसपेशियों को प्रशिक्षित करता है।</string>
    <string name="bridge">पुल</string>
    <string name="bridge1">पुल व्यायाम आमतौर पर पूरे पेट क्षेत्र, हैमस्ट्रिंग, पीठ के निचले हिस्से और ग्लूट्स को मजबूत करता है। इसे मूल पुनर्वसन व्यायाम माना जाता है जो रीढ़ की हड्डी में स्थिरीकरण में सुधार करता है। अपनी भुजाओं को अपनी भुजाओं से लगाकर अपनी पीठ के बल लेट जाएं। अब अपने घुटनों को मोड़ें और अपनी पीठ को सीधा रखते हुए अपने कूल्हों को ऊपर उठाएं और अपने पैरों को ज़मीन पर रखें। कूल्हों को अपने कंधों और घुटनों के साथ एक सीधी रेखा में रहने दें। इसे 30 सेकंड के लिए वहाँ रखें और धीरे से अपने कूल्हों को प्रारंभिक स्थिति में वापस लाएं और कई मिनटों तक इसे दोहराएं।</string>
    <string name="squats">स्क्वाट</string>
    <string name="squats1">स्क्वाट वास्तव में आपके नितंबों और पैरों के लिए बहुत अच्छा व्यायाम है। अपने पैरों को लगभग एक कंधे की चौड़ाई के साथ सीधा खड़ा करें। अपने कूल्हों को पीछे धकेलें, धीरे-धीरे अपने घुटनों को 90 डिग्री के कोण पर झुकाएं। अपनी पीठ सीधी रखें और आँखें आगे की ओर। धीरे-धीरे शुरुआती स्थिति में बढ़ें। नीचे रास्ते पर साँस छोड़ते हैं, रास्ते में साँस छोड़ते हैं। यदि आपको यह व्यायाम दिनचर्या कठिन लगता है, तो एक कुर्सी पर बैठे और खड़े होने की कोशिश करें, अब इस प्रक्रिया को अपने शरीर को टोन करने के लिए कई बार दोहराएं और इसे कुछ लाभ प्रदान करें।</string>
    <string name="walking_lunges">चलने वाले फेफड़े</string>
    <string name="walking_lunges1">वॉकिंग लंग्स बहुत उच्च तीव्रता वाले व्यायाम हैं जो जांघों और कूल्हों को मजबूत करने में मदद करते हैं। अपने पैरों को कंधे की चौड़ाई से अलग रखें। अब अपने बाएं पैर के साथ आगे बढ़ें और फिर अपने बाएं घुटने पर और फिर आगे की तरफ झुकें। सुनिश्चित करें कि आप अपने घुटनों को लगभग 90 डिग्री पर रखें। रियर लेग की मदद से फॉरवर्ड लेग पर खड़े हों। पैर को बदल दें और इसे फिर से दोहराएं। यह अभ्यास आपके दोनों हाथों में डम्बल की एक जोड़ी को पकड़ कर किया जा सकता है।</string>
    <string name="superman">सुपरमैन बैक एक्सटेंशन</string>
    <string name="superman1">यह अभ्यास आपको पीठ के निचले हिस्से और ग्लूटस के साथ मांसपेशियों की ताकत बढ़ाने में मदद करेगा। इस अभ्यास को करने के लिए, अपने पेट के बल लेटें और उसी समय अपने पैरों और ऊपरी शरीर को धीरे से उठाएं। इस स्थिति में हमेशा अपना सिर सीधा रखें। इसे अपने पैरों की शक्ति बढ़ाने के लिए रोजाना 2 - 3 सेकंड के लिए रखें और इसे 10 - 12 बार दोहराएं।</string>
    ------------------------------------
    <string name="yoga">योग</string>
    <string name="suryanamaskar">सूर्यनमस्कार मुद्रा</string>
    <string name="suryanamaskar1">चरण 1: खड़े होने की स्थिति में हथेलियों को एक साथ मिलाएं, उँगलियों से 90 डिग्री के कोण पर अंगूठे, उरोस्थि के खिलाफ दबाया गया। साँस छोड़ते और साँस छोड़ते हुए हाथों को ऊपर उठाएँ, ऊपर की ओर देखें और धीरे से पीछे की ओर झुकें। \ n \ n स्टेप 2: साँस छोड़ते हुए, आगे की ओर झुकते हुए कूल्हों से आगे की ओर झुकें, हथेलियों को घुटनों या पिंडलियों की ओर फर्श और सिर पर रखने की कोशिश करें। । \ n \ nStep 3: श्वास, बाएं पैर को आधा कोबरा की स्थिति में वापस लाएं, पैर को सीधा रखें और बाएं घुटने को फर्श पर टिकाएं। कूल्हों को जमीन की ओर दबाएं और गर्दन को पीछे झुकाएं। छाती को आगे की ओर धकेलें, छाती को खोलें और कंधों को पीछे खींचे। \ n \ nStep 4: दाहिने पैर के बछड़े और जांघ को करीब लाने की कोशिश करें। सांस पकड़ो, दाहिने पैर को वापस लाएं, पैरों को एक साथ जोड़ते हुए, हाथ, पैर और पीठ को सीधे प्लैंक पोज़ में रखें। आपके पैरों को सीधा रहना चाहिए। \ n \ nStep 5: साँस छोड़ते हुए पहले घुटनों को ज़मीन पर लाएँ, फिर छाती और अंत में माथे को, अष्टांग स्थिति में आते हुए, कूल्हों और पेट को ज़मीन से लगाकर रखें। \ n \ nStep 6 : जबकि कोबरा स्थिति में आते हैं, हाथों को सीधा करते हुए, पंजों को सीधा और पैरों को एक साथ रखते हुए घुटने और कूल्हों को जमीन पर टिकाते हैं। छाती को आगे धकेलें और कंधों को पीछे की ओर खींचते हुए छत की ओर ऊपर की ओर उठें। \ n \ n स्टेप 7: साँस छोड़ते हुए कूल्हों को नीचे की ओर कुत्ते की तरफ बढ़ाएँ। हाथ और पैर सीधे रखें। ठोड़ी को छाती की ओर तानें, शरीर को पीछे की ओर धकेलें और एड़ी को फर्श से नीचे ले जाने का प्रयास करें। माथे को फर्श की ओर नीचे धकेलें। \ n \ nStep 8: श्वास लें और दाहिने पैर को आधे कोबरा की स्थिति में वापस आने के बीच आगे ले जाएँ। \ n \ nStep 9: जबकि साँस छोड़ते हुए बाएँ पैर को आगे की ओर झुकते हुए आगे लाएँ। \ n \ n चरण 10: श्वास, शरीर को सीधा करें और अपनी छाती के सामने हथेलियों के साथ खड़े होने के लिए वापस आएं।</string>
    <string name="bhekasana">भेकसाना मुद्रा</string>
    <string name="bhekasana1">अपने पेट पर लेट जाएँ और अपने पैरों को धनुष की मुद्रा में रखने के लिए वापस पहुँच जाएँ। अब साँस छोड़ते हुए, अपनी छाती को ऊपर उठाएं और कंधों को एक-दूसरे की तरफ निचोड़ें। अपने पैरों को कूल्हे क्षेत्र की ओर मोड़ें और अपने हाथों को पंजों को पकड़ें। 5 सांसों के लिए इस मुद्रा को पकड़ो और फिर धीरे-धीरे छोड़ें।</string>
    <string name="dhanurasana">धनुरासन मुद्रा</string>
    <string name="dhanurasana1">इसे बो पोज़ के नाम से भी जाना जाता है। आपको बस इतना करना है कि अपने पेट को जमीन से छूते हुए फर्श पर लेटना है। अपने हाथों को अपनी छाती के अलावा रखें। अब गहरी सांस लें और अपने पैरों को उठाएं &amp; जांघें। उसी समय, आपको अपने पैरों को अपने हाथों से पकड़ने की कोशिश करनी होगी। 30 सेकंड के लिए इस स्थिति में बने रहें &amp; रिहाई।</string>
    <string name="shalabhasana">शलभासन मुद्रा</string>
    <string name="shalabhasana1">अपने पेट को अपने हाथों से लेटें, अपनी जांघों के नीचे आराम करते हुए, माथे और ठोड़ी को फर्श पर टिकाएं। अब अपने बाएं पैर को 10 इंच ऊपर उठाने की कोशिश करें। अपने पैर को सीधा रखें। अपने घुटनों को मोड़ें नहीं। उसके बाद, अपने दाहिने पैर के साथ भी ऐसा ही करने का प्रयास करें। अंतिम चरण में, अपने दोनों पैरों के साथ ऐसा करें।</string>
    <string name="chakki">चौकी चलनसँ पोज</string>
    <string name="chakki1">यह फिर से एक बहुत प्रभावी व्यायाम है &amp; पेट की चर्बी कम करने के लिए आसन। इसके लिए आपको एक आरामदायक स्थिति में बैठना होगा &amp; अपने पैरों को सीधे अपने सामने फैलाएं। लेकिन आपके पैरों को एक दूसरे को छूना चाहिए। अपने घुटनों को मोड़ें नहीं। उसके बाद अपने हाथों को मिलाएं &amp; इसे अपने पैरों के ऊपर सर्कुलर मोशन में घुमाएं। इससे अच्छी मालिश होती है &amp; आपके पेट, हाथों तक खिंचाव &amp; पैर। इसे 10 बार दक्षिणावर्त स्थिति में करें &amp; विरोधी घड़ी की स्थिति में 10 बार। धीरे-धीरे रिलीज करें।</string>
    -------------------------------------------
    <string name="routinemakersub1">यहाँ कसरत के लिए अपनी दिनचर्या कैसे बना सकते हैं</string>
    <string name="routinemakersub2">निम्नलिखित जानकारी आपको ऐसा करने में मदद करेगी।</string>
    <string name="routinemakersub3">Quads- स्क्वेट्स, फेफड़े, एक पैर वाले स्क्वैट्स, बॉक्स कूदता है। \ n \ n बट्ट और हैमस्ट्रिंग- कूल्हे उठते हैं, डेडलिफ्ट्स, स्ट्रेट लेग डेडलिफ्ट्स, स्टेप अप्स। \ n \ n पुश (चेस्ट, शोल्डर और ट्राइसेप्स) - ओवरहेड प्रेस, बेंच। प्रेस, डंबल प्रेस, पुश अप्स, dips। \ n \ n पुल (बैक, बाइसेप्स, और फोरआर्म्स) को दबाएं - चिन अप्स, पुल अप्स, इनवर्स बॉडी वेट रो, डंबल रो। \ n \ nकोर (एब्स और लोअर बैक) -। तख़्त, साइड तख़्त, व्यायाम गेंद crunches, पहाड़ पर्वतारोही, कूद घुटने टक, फांसी पैर उठाता है।</string>
    <string name="routinemakersub4">एक कसरत के लिए ऊपर प्रत्येक श्रेणी से एक व्यायाम चुनें, और आप अपने शरीर की लगभग हर एक मांसपेशी का काम करेंगे। आप क्या कर सकते हैं, इसके लिए ये कुछ उदाहरण हैं, लेकिन आपको वास्तव में चीजों को और अधिक जटिल बनाने की आवश्यकता नहीं है। 5-10 प्रतिनिधि के साथ एक दिन में 4-5 सेट ofexercise करते हैं। आप इसे 15 प्रतिनिधि तक बढ़ा सकते हैं। भी। आप "व्यायाम की सूची" से अन्य अभ्यासों का भी चयन कर सकते हैं।</string>
    <string name="routinemakersub5">कुछ विविधता जोड़ें - यदि आप एक ही दिनचर्या करते हैं, तो सप्ताह में तीन दिन, महीनों और महीनों तक आप और आपकी मांसपेशियों दोनों ऊब जाएंगे। हर बार एक अलग व्यायाम करें और आपकी मांसपेशियां उत्तेजित रहेंगी (और इसलिए आप)।</string>
    <string name="routinemakersub6">वर्कआउट के बीच ठीक होने के लिए अपनी मांसपेशियों को 48-72 घंटे दें। सोमवार-बुधवार-शुक्रवार की कसरत ठीक होने के लिए पर्याप्त समय सुनिश्चित करने के लिए अच्छी तरह से काम करती है।</string>
    ---------------------------------------------
    <string name="mon">सोमवार:</string>
    <string name="mon1">30-45 मिनट के लिए कार्डियो व्यायाम। यह रनिंग, जॉगिंग, वॉकिंग, डांसिंग आदि कुछ भी हो सकता है। दिन में दो बार सुबह और शाम को ऐसा करें। आप सुबह के समय के दौरान जॉगिंग / रन / वॉक कर सकते हैं और शाम को अपनी पसंदीदा बीट पर डांस कर सकते हैं या अन्य व्यायाम जैसे कि जंप स्क्वाट, स्किपिंग आदि कर सकते हैं।</string>
    <string name="tue">मंगलवार:</string>
    <string name="tue1">इस दिन कुल बॉडी स्ट्रेंथ ट्रेनिंग जैसे स्क्वाट, क्रंचेज, स्टेप-अप बाइसप कर्ल, इत्यादि। महान परिणामों के लिए शक्ति प्रशिक्षण और कार्डियो संतुलित होना चाहिए।</string>
    <string name="wed">बुधवार:</string>
    <string name="wed1">आराम करें या आप अपनी मांसपेशियों को आराम देने के लिए योग या स्ट्रेचिंग में शामिल हो सकते हैं।</string>
    <string name="thur">गुरूवार:</string>
    <string name="thur1">आज फिर से 30 मिनट के लिए कार्डियो का दिन है।</string>
    <string name="fri">शुक्रवार:</string>
    <string name="fri1">कुल शरीर शक्ति प्रशिक्षण।</string>
    <string name="sat">शनिवार:</string>
    <string name="sat1">कार्डियो व्यायाम।</string>
    <string name="sun">रविवार:</string>
    <string name="sun1">आराम करो और आराम करो।</string>
    -------------------------------------------------
    <string name="monday">सोमवार: कार्डियो</string>
    <string name="tuesday">मंगलवार: शस्त्र</string>
    <string name="wednesday">बुधवार: एब्स और ऑब्लिक</string>
    <string name="thursday">गुरुवार: लोअर बॉडी</string>
    <string name="friday">शुक्रवार: कार्डियो</string>
    <string name="satsun">शनिवार और रविवार:</string>
    <string name="monday1">30 मिनट कार्डियो करें। बाइक चलाना, पैदल चलना, लंबी पैदल यात्रा, या सीढ़ियाँ चलाना। लगातार अंतराल की कोशिश करें - 1 मिनट की पैदल दूरी, 1 मिनट की जॉगिंग, 1 मिनट की स्प्रिंटिंग - कम से कम समय में अपने परिणामों को अधिकतम करने के लिए।</string>
    <string name="tuesday1">Bicep कर्ल, 10 प्रतिनिधि \ n ट्राइसेप्स किक-बैक, 10 प्रतिनिधि \ n शॉल्डर प्रेस, 10 प्रतिनिधि \ n इस सर्किट को दो बार और अधिक बार देखें।</string>
    <string name="wednesday1">Crunches, 20 प्रतिनिधि \ n साइकिल क्रंचेस, 20 प्रतिनिधि \ n Oblique crunches, 20 reps \ nPlank, 30 सेकंड के लिए होल्ड करें \ n साइड प्लैंक, प्रत्येक पक्ष पर 30 सेकंड के लिए रोकें।</string>
    <string name="thursday1">चलना फेफड़े, प्रत्येक पैर पर 10 प्रतिनिधि \ nWall स्क्वाट, 30 सेकंड के लिए पकड़ो और 1 मिनट तक का निर्माण करें जैसा कि आप अधिक आरामदायक महसूस करते हैं। \ n कैफ उठाता है, दोनों पैरों के साथ 30 उठाता है, फिर प्रत्येक पैर \ _जम्प स्क्वाट पर 10, 10 प्रतिनिधि \। n इस सर्किट को दो बार और देखें।</string>
    <string name="friday1">अपनी पसंद के कार्डियो के 30 मिनट।</string>
    <string name="satsun1">आराम।</string>
    -------------------------------------------------
    <string name="stsub1">इस ऑल-ओवर स्ट्रेंथ वर्कआउट को सप्ताह में 2-3 बार करें, बीच में कम से कम एक दिन का आराम दें। प्रत्येक चाल एक "यौगिक" अभ्यास है, जिसका अर्थ है कि यह कई मांसपेशी समूहों को लक्षित करता है, इसलिए आपको अपने शक्ति-प्रशिक्षण हिरन के लिए एक बहुत बड़ा धमाका मिलता है! प्रत्येक सेट के बाद 30-60 सेकंड के लिए आराम करें।</string>
    <string name="sq">ओवरहेड प्रेस के लिए एक्वाट</string>
    <string name="sqsub1">क्वाड्रिसेप्स, हैमस्ट्रिंग, बट, एब्स, कंधों का काम करें</string>
    <string name="sqsub2">ए। और पैरों के साथ कंधे-चौड़ाई के अलावा, कोहनी मुड़ी हुई, कंधे की ऊंचाई पर प्रत्येक हाथ में 5 पाउंड वजन, हथेलियां आगे। एक स्क्वाट में कम करें (डॉन \'टी घुटनों को पिछले पैर की उंगलियों पर जाने दें), एक पल के लिए रोकें। \ n \ n पीब को ऊँची एड़ी के जूते के माध्यम से खड़े होने के लिए, ऊपर से वजन दबाकर। प्रारंभिक स्थिति पर लौटें। 15 प्रतिनिधि के 3 सेट करें।</string>
    <string name="si">सिंगल-लेग डंबल रो</string>
    <string name="sisub1">1. और बाएं हाथ में 5 से 10 पाउंड वजन रखें। आगे की तरफ टिका हुआ सपाट सपाट और लगभग फर्श के समानांतर है, एक कुर्सी पर दाहिने हाथ या समर्थन के लिए कम शेल्फ है। बाएं हाथ को फर्श की ओर बढ़ाएं, हथेली अंदर की ओर हो; आप के पीछे सीधे बाएँ पैर उठाएँ, इसलिए शरीर एक T. \ n2 बनाता है। बाएं कोहनी को मोड़ें और तब तक वजन बढ़ाएं जब तक कि कोहनी भी धड़ के साथ न हो, एक पल के लिए पकड़ें, फिर कम वजन। 15 प्रतिनिधि करते हैं, फिर पक्ष स्विच करें और दोहराएं। 3 सेट करें।</string>
    <string name="st">स्टेप-अप विद बाइसप कर्ल</string>
    <string name="stsub2">1. एक मजबूत बेंच या कदम पर बाएं पैर के साथ, प्रत्येक हाथ में एक 5-पाउंड वजन। \ n2। बाएँ पैर पर वजन, कदम पर खड़े करने के लिए लिफ्ट, दाहिनी जांघ उठाया तो यह मंजिल के समानांतर है, उसी समय, कर्ल कंधे की ओर बढ़ते हैं। प्रारंभिक स्थिति पर लौटें। 15 प्रतिनिधि करते हैं, फिर पक्ष स्विच करें और दोहराएं। 3 सेट करें।</string>
    <string name="dol">डॉल्फिन प्लांक</string>
    <string name="dolsub1">झूठ का सामना करना पड़ा पैर की उंगलियों के साथ टक। फ़र्श पर रखते हुए, रीढ़ की ओर बेलीबटन को खींचें, और कूल्हों को कम तख़्त की स्थिति में आने के लिए ऊपर उठाएँ। आगे कूल्हों को उठाते समय, ताकि शरीर एक उलटा वी बनाता है, विराम देता है, फिर धीरे-धीरे प्रारंभिक स्थिति में लौटता है। 15 प्रतिनिधि के 3 सेट करें।</string>
    <string name="man">अतिमानव</string>
    <string name="man1">बाहों और पैरों के साथ लेट गया, पैर की उंगलियों ने इशारा किया, हथेलियां नीचे की ओर। जब तक आप कर सकते हैं तब श्वास और पैरों को ऊपर उठाते हुए, रोकें, फिर साँस छोड़ते हुए धीरे-धीरे प्रारंभिक स्थिति में लौटें। 15 प्रतिनिधि के 3 सेट करें।</string>
    -----------------------------------------
    <string name="ice1">बर्फ</string>
    <string name="ice2">बर्फ का उपयोग पिंपल्स की लालिमा, सूजन और सूजन को जल्दी से कम करने के लिए किया जा सकता है। यह प्रभावित क्षेत्र पर रक्त परिसंचरण में सुधार करने में मदद करता है। बर्फ को कपड़े के एक टुकड़े में लपेटें और इसे कुछ सेकंड के लिए प्रभावित क्षेत्र पर रखें। कुछ मिनटों के लिए। और प्रक्रिया को दोहराएं।</string>
    <string name="lemon1">नींबू</string>
    <string name="lemon2">पिंपल्स से छुटकारा पाने का एक और तेज़ तरीका है नींबू का रस, जो विटामिन सी से भरपूर होता है। नींबू का रस पिंपल्स को तेज़ी से सूखने में मदद करता है। ताजे नींबू के रस का उपयोग न करें और बोतलबंद रस का उपयोग न करें, जिसमें संरक्षक हैं। इस उपाय को लागू करने के कुछ तरीके हैं।</string>
    <string name="lemon3">ताजा नींबू के रस में एक साफ कपास झाड़ू डुबकी और बिस्तर पर जाने से पहले इसे पिंपल्स पर लगाएं। आप एक चम्मच नींबू के रस में एक चम्मच दालचीनी पाउडर भी मिला सकते हैं और इसे रात भर पिंपल्स पर लगा सकते हैं। सुबह में, त्वचा को गुनगुने पानी से अच्छी तरह से धो लें। हालांकि, यह विशेष उपाय संवेदनशील त्वचा वाले लोगों के लिए उपयुक्त नहीं है।</string>
    <string name="steam1">भाप</string>
    <string name="steam2">स्टीमिंग किसी भी समय आपकी त्वचा के लिए अद्भुत है, लेकिन विशेष रूप से जब आपके पास पिंपल्स होते हैं। यह छिद्रों में फंसे तेल, गंदगी और बैक्टीरिया से छुटकारा पाने में मदद करता है जो संक्रमण या सूजन पैदा कर सकता है, भाप आपके छिद्रों को खोल देगा और आपकी त्वचा को साँस लेने की अनुमति देगा।</string>
    <string name="steam3">1. गर्म पानी के साथ एक बड़ा कंटेनर भरें और भाप को कुछ मिनटों के लिए अपने चेहरे के संपर्क में आने दें। \ n 2। अपने चेहरे को गुनगुने पानी से धोएं और सूखने के बाद, एक तेल-मुक्त मॉइस्चराइज़र लागू करें।</string>
    <string name="garlic1">लहसुन</string>
    <string name="garlic2">लहसुन एक एंटीवायरल, एंटीफंगल, एंटीसेप्टिक और एंटीऑक्सिडेंट एजेंट है जो पिंपल्स के तेजी से उपचार में मदद कर सकता है। लहसुन में मौजूद सल्फर पिंपल्स के त्वरित उपचार को भी बढ़ावा देता है।</string>
    <string name="garlic3">1. एक ताजा लहसुन लौंग को दो टुकड़ों में काट लें। लहसुन को पिंपल्स पर रगड़ें और त्वचा को गुनगुने पानी से धोने से पहले पांच मिनट के लिए छोड़ दें। दिन में कई बार उपचार करें।</string>
    <string name="garlic4">रोजाना एक कच्चा लहसुन लौंग खाने से भी आपके रक्त को शुद्ध करने में मदद मिलती है। लेकिन ज्यादा कच्चा लहसुन न खाएं क्योंकि यह पेट को परेशान कर सकता है।</string>
    <string name="honey1">शहद</string>
    <string name="honey2">शहद प्राकृतिक एंटीबायोटिक्स का एक स्रोत है जो उपचार प्रक्रिया को तेज कर सकता है, साथ ही संक्रमण को रोकने में मदद कर सकता है। जब नींबू के साथ प्रयोग किया जाता है तो बहुत प्रभाव पड़ता है।</string>
    <string name="honey3">1. एक कटोरी में 1 चम्मच शहद और 1 चम्मच नींबू का रस लें। इसे साफ करें और इसमें एक कपास की गेंद को भिगोएँ और अपने चेहरे पर लगाएँ। आधे घंटे के लिए इसे रख दें और ठंडे पानी से धो लें।</string>
    <string name="lemon4">एक ताजा नींबू लें और इसे आधा काट लें। दाग पर रसदार भाग रगड़ें। नींबू एक प्राकृतिक ब्लीच के रूप में काम करता है और इस प्रकार, ब्लेमिश और निशान को कम करता है। 15 दिनों के लिए दिन में दो बार नींबू का रस (बिना चीनी मिलाए) पीएं।</string>
    <string name="ice3">बर्फ के टुकड़े</string>
    <string name="ice4">आइस क्यूब दाग को मिटाने का एक बहुत ही आसान और सरल घरेलू उपाय है। एक आइस क्यूब लें और इसे दागों पर धीरे से रगड़ें।</string>
    <string name="aloevera1">मुसब्बर वेरा</string>
    <string name="aloevera2">एक एलोवेरा का पत्ता लें और इसे आधा काट लें। जेल को निचोड़ें और इसे दाग पर लगाएं।</string>
    <string name="teatree1">चाय के पेड़ की तेल</string>
    <string name="teatree2">चाय के पेड़ का तेल निशान हटाने के लिए एक बहुत प्रभावी प्राकृतिक उपचार है। यह निशान पर एक आकर्षण की तरह काम करता है। सुनिश्चित करें, आप पतला चाय पेड़ के तेल का उपयोग करें।</string>
    <string name="honey4">दाग पर शहद लगाएं। यह निशान हटाने में बहुत काम आता है।</string>
    <string name="walnut1">अखरोट</string>
    <string name="walnut2">अखरोट सुस्त, शुष्क और बेजान त्वचा के लिए एक सुंदर चमक ला सकता है। अखरोट में एंटीऑक्सिडेंट होते हैं जो त्वचा की कोशिकाओं की मरम्मत करने में मदद करते हैं और उज्ज्वल त्वचा को बढ़ावा देते हैं। पाउडर के रूप में अखरोट का उपयोग उन अशुद्धियों और गंदगी को दूर करने के लिए किया जा सकता है जो एक साधारण सफाई उत्पाद नहीं कर सकता है। एक पेस्ट बनाने के लिए दो चम्मच सादे दही के साथ दो चम्मच अखरोट के पाउडर को मिलाएं। इस पेस्ट को अपने चेहरे और गर्दन पर लगाएं। जब पेस्ट सूख जाए, तो अपने चेहरे के चारों ओर मिश्रण को रगड़ें और फिर इसे गुनगुने पानी से धो लें। इस फेस मास्क का इस्तेमाल हफ्ते में एक बार करें।</string>
    <string name="walnut3">तीन अखरोट रात भर पानी में भिगो दें। सुबह में, पेस्ट बनाने के लिए एक चम्मच गुलाब जल में मिलाएं। पेस्ट को अपने चेहरे पर लगाएं। इसे एक घंटे के लिए छोड़ दें और फिर इसे गुनगुने पानी से धो लें। सप्ताह में एक बार इस उपाय का पालन करें। आप रोज सुबह एक गिलास दूध के साथ दो या तीन अखरोट भी खा सकते हैं।</string>
    <string name="mint1">पुदीना</string>
    <string name="mint2">पुदीना में मुख्य घटक मेन्थॉल है, जिसमें ठंडा और सुखदायक गुण होते हैं जो मदद करते हैं। इसके अलावा, इसमें अद्भुत उपचार गुण हैं जो त्वचा के संक्रमण से लड़ने में मदद करते हैं। त्वचा को स्वस्थ और चमकदार बनाए रखें।</string>
    <string name="mint3">1. एक चम्मच पुदीना पाउडर और एक चम्मच एक कटोरी में सादे दही और फुलर के प्रत्येक पाउडर को डालें। \ n इसे आधे घंटे के लिए एक तरफ रख दें ताकि सभी सामग्री अच्छी तरह से भिगो जाएँ। फिर इसे एक चिकनी पेस्ट प्राप्त करने के लिए हिलाएँ। \ n3। अपने चेहरे और गर्दन पर इस होममेड फेस पैक को लगाएँ। \ n इसे तब तक लगाएँ जब तक यह स्वाभाविक रूप से सूख न जाए, और फिर इसे गुनगुने पानी से धो लें। \ n5। इस फेस मास्क का उपयोग करें स्पष्ट त्वचा का आनंद लेने के लिए सप्ताह में एक बार।</string>
    <string name="almond1">बादाम का फेस मास्क फेयर और ग्लोइंग स्किन के लिए</string>
    <string name="almond2">बादाम का यह होममेड फेस मास्क आपकी त्वचा के रंग के साथ चमत्कार कर सकता है। एक पखवाड़े के लिए दैनिक उपयोग करें और परिणाम स्वयं देखें। बाजार में किसी भी त्वचा देखभाल उत्पाद से बेहतर है। मैंने इसकी कोशिश की है और आप पहले दिन ही परिणाम देख सकते हैं।</string>
    <string name="almond3">सामग्री:</string>
    <string name="almond4">बादाम भिगोने के लिए 3-4 बादाम \ n दूध।</string>
    <string name="almond5">तैयारी:</string>
    <string name="almond6">सुबह में दूध में 3 या चार बादाम (उस क्षेत्र के अनुसार जिसे शरीर के अन्य भागों के लिए भी इस्तेमाल किया जा सकता है) भिगोएँ। रात को इन बादामों को दूध में मैश करें आप कुछ और दूध का उपयोग कर सकते हैं। इसे बहुत महीन पेस्ट बनाने के लिए मैश करें। चेहरे पर लागू करें। पूरी रात के लिए छोड़ दें। सुबह ठंडे पानी से चेहरा धो लें। इस फेस मास्क से आपकी त्वचा हल्की होने के साथ-साथ ग्लोइंग भी हो जाती है। गोरी और चमकती त्वचा पाने का यह घरेलू उपाय आपकी त्वचा को चिकना और रेशमी भी छोड़ता है। शुष्क त्वचा के लिए, आप दैनिक उपयोग कर सकते हैं। तैलीय त्वचा के लिए सप्ताह में दो बार उपयोग करें।</string>
    <string name="cucumber1">गोरा और चमकती त्वचा के लिए ककड़ी और तरबूज फेस मास्क</string>
    <string name="cucumber2">सामग्री:</string>
    <string name="cucumber3">खीरे का रस 2 चम्मच \ n वातहर का रस 2 बड़ा चम्मच \ n दही 1 बड़ा चम्मच \ n दूध पाउडर 1 बड़ा चम्मच।</string>
    <string name="cucumber4">तैयारी:</string>
    <string name="cucumber5">सभी अवयवों को मिलाएं और लगभग पंद्रह मिनट के लिए अपने चेहरे पर लागू करें, तरबूज त्वचा को साफ करने में मदद करता है। यह ब्लमिश को हटाता है और टोनर की तरह काम करता है। ककड़ी का रस अच्छी तरह से अपनी त्वचा बिजली प्रभाव के लिए जाना जाता है। दही त्वचा को मुलायम और कसता है। मिल्क पाउडर एक बाध्यकारी एजेंट के रूप में काम करता है और साथ ही यह त्वचा को साफ करने और त्वचा की टोन को हल्का करने में मदद करता है। यह फेयर और ग्लोइंग स्किन के लिए एक अजूबा फुल फेस मास्क है। आप इसे अवश्य आजमाएं और घर पर ही प्राकृतिक रूप से गोरी और चमकदार त्वचा पाने के लिए इस घरेलू उपाय के अद्भुत प्रभाव देखें।</string>
    <string name="milk1">निष्पक्ष और ग्लोइंग स्किन पाने के लिए मिल्क क्रीम और केसर का फेस मास्क लगाएं</string>
    <string name="milk2">सामग्री:</string>
    <string name="milk3">दूध क्रीम 2 चम्मच \ n केसर</string>
    <string name="milk4">तैयारी:</string>
    <string name="milk5">केसर को दूध की मलाई में मिलाएं और रात भर छोड़ दें। सुबह दूध की मलाई को उंगलियों से मसलें और चेहरे पर लगाएं। ऊपर दिए गए घरेलू उपाय त्वचा की रंगत को हल्का कर देंगे और आपकी त्वचा को प्राकृतिक रूप से एक स्वस्थ चमक प्रदान करेंगे। नींबू के रस की कुछ बूंदों को भी मिलाया जा सकता है।</string>
    <string name="hairoil1">हेयर ऑयल मसाज</string>
    <string name="hairoil2">बालों के झड़ने को कम करने के लिए आप जो पहला कदम उठा सकते हैं, वह है कि आप अपने स्कैल्प पर उचित बालों के तेल से मालिश करें। उचित बालों और खोपड़ी की मालिश बालों के रोम में रक्त के प्रवाह को बढ़ाएगी, खोपड़ी को कंडीशन करेगी, और आपके बालों की जड़ों की ताकत बढ़ाएगी।</string>
    <string name="hairoil3">आप बालों के तेल जैसे नारियल या बादाम का तेल, जैतून का तेल, अरंडी का तेल, आंवला तेल, या अन्य का उपयोग कर सकते हैं।</string>
    <string name="hairoil4">1. अपने बालों और खोपड़ी पर ऊपर उल्लिखित बालों के किसी भी तेल को अपनी उंगलियों से हल्का दबाव देकर मालिश करें। \ n2। हफ्ते में कम से कम एक बार ऐसा करें।</string>
    <string name="fenugreek1">मेंथी</string>
    <string name="fenugreek2">मेथी, जिसे मेथी के रूप में भी जाना जाता है, बालों के झड़ने के इलाज में अत्यधिक प्रभावी है। मेथी के बीजों में हार्मोन एंटीसेडेंट होते हैं जो बालों के विकास को बढ़ाते हैं और बालों के रोम को फिर से बनाने में मदद करते हैं। इनमें प्रोटीन और निकोटिनिक एसिड भी होते हैं जो बालों के विकास को प्रोत्साहित करते हैं।</string>
    <string name="fenugreek3">1. एक कप मेथी के बीजों को रात भर पानी में भिगो दें। सुबह में उन्हें पेस्ट बनाने के लिए पीस लें। \ n3। पेस्ट को अपने बालों में लगाएं और शॉवर कैप से ढक लें। \ n4। 40 मिनट के बाद। अपने बालों को रगड़ें। इस उपाय को एक महीने तक रोज सुबह करें।</string>
    <string name="onionjuice1">प्याज का रस</string>
    <string name="onionjuice2">प्याज का रस अपने उच्च सल्फर सामग्री के कारण बालों के झड़ने का इलाज करने में मदद करता है, जो बालों के रोम को रक्त परिसंचरण में सुधार करने में मदद करता है, बालों के रोम को पुन: बनाता है और सूजन को कम करता है। एक प्याज़ के रस को कद्दूकस करके निकालें और फिर इसे गूँथ लें। सीधे खोपड़ी पर रस लागू करें। इसे लगभग 30 मिनट के लिए छोड़ दें, और फिर इसे धो लें। अंत में, अपने बालों को शैम्पू करें।</string>
    <string name="onionjuice3">तीन बड़े चम्मच प्याज का रस और दो बड़े चम्मच एलोवेरा जेल को एक साथ मिलाएं। आप जैतून का तेल का एक बड़ा चमचा भी जोड़ सकते हैं। इस मिश्रण को अपने स्कैल्प पर लगाएं और इसे बंद करने और अपने बालों को शैम्पू करने से पहले इसे कम से कम 30 मिनट के लिए छोड़ दें। कई हफ्तों के लिए सप्ताह में दो या तीन बार इन उपायों में से किसी एक को दोहराएं।</string>
    <string name="al1">मुसब्बर वेरा</string>
    <string name="al2">1. सीधे एलोवेरा जेल या रस को स्कैल्प पर लगाएं। \ n इसे कुछ घंटों के लिए छोड़ दें और फिर गुनगुने पानी से धो लें। इस प्रक्रिया को सप्ताह में तीन से चार बार करें।</string>
    <string name="al3">बालों के बेहतर विकास के लिए आप रोजाना खाली पेट एक चम्मच एलोवेरा जूस का सेवन कर सकते हैं।</string>
    <string name="he1">स्वस्थ आहार</string>
    <string name="he2">बालों के झड़ने की समस्या पर काबू पाने के लिए एक अच्छा और स्वस्थ आहार आवश्यक है। अपने आहार में फलों और सब्जियों को शामिल करें। प्रोटीन जोड़ना न भूलें।</string>
    <string name="he3">एक स्वस्थ जीवन शैली बालों की समस्याओं को ठीक करने में मदद करेगी।</string>
    <string name="sesameoil1">तिल के तेल से मालिश करना</string>
    <string name="sesameoil2">हफ्ते में दो बार तिल के तेल से मालिश करने से आपको अच्छे परिणाम मिलेंगे। एक घंटे के बाद अपने बालों को धो लें। आप अपने बालों को धोने के लिए एक हल्के हर्बल शैम्पू या शिकाकाई का उपयोग कर सकते हैं।</string>
    <string name="co1">नारियल के तेल के साथ नींबू का रस</string>
    <string name="co2">नींबू के रस को नारियल के तेल के साथ मिलाएं और फिर इसे स्कैल्प पर लगाएं, इसे 30 मिनट के लिए बालों पर छोड़ दें। हर्बल शैंपू से बाल धोएं।</string>
    <string name="neem1">नीम के पत्ते</string>
    <string name="neem2">शैंपू करने के बाद अपने बालों को धोने के लिए नीम की पत्तियों के पानी का इस्तेमाल करें। यह उन बैक्टीरिया को मार देगा जो डैंड्रफ का कारण बनते हैं। यह उपाय किसी भी दाना समस्या को भी साफ करता है जो आपके पास हो सकती है।</string>
    <string name="tt1">टी ट्री ऑयल उपचार</string>
    <string name="tt2">टी ट्री ऑयल डैंड्रफ की समस्या के लिए सबसे अच्छे उपचारों में से एक है। बालों को धोने के लिए अपने नियमित शैम्पू या पानी में दो से तीन बूंदें मिलाकर रूसी को कम करने में बहुत प्रभावी होगा।</string>
    <string name="amla1">अमला (हंस)</string>
    <string name="amla2">डैंड्रफ के लिए आंवला (आंवला) एक और उपाय है। बादाम के तेल के साथ आंवले के रस को खाने और लगाने से डैंड्रफ आसानी से ठीक हो जाएगा।</string>
    <string name="scalp1">अपने स्कैल्प की मालिश करें</string>
    <string name="scalp2">आपके शरीर के किसी भी हिस्से की मालिश करने से क्षेत्र में रक्त के प्रवाह में वृद्धि से परिसंचरण में सुधार होता है, और आपकी खोपड़ी कोई अपवाद नहीं है। जब आप अपने स्कैल्प की मालिश करते हैं, तो बढ़ा हुआ रक्त प्रवाह आपके बालों के रोम को बढ़ने के लिए उत्तेजित करता है। अपने बालों को स्वस्थ और तेज़ बनाने में मदद करने के लिए स्कैल्प मसाज एक सरल तकनीक है।</string>
    <string name="scalp3">हर बार जब आप एक शॉवर ले अपने खोपड़ी की मालिश की कोशिश करो। अपनी खोपड़ी को धीरे से एक परिपत्र गति में रगड़ने के लिए अपनी उंगलियों के सुझावों का उपयोग करें। अपने सिर के आगे, पीछे और किनारों को ढंकना सुनिश्चित करें। जितनी बार चाहें उतनी बार प्रक्रिया को दोहराएं। यह तनाव को कम करने और आपको शांत महसूस करने में मदद करने का अतिरिक्त लाभ है।</string>
    <string name="po1">प्रोटीन का भरपूर सेवन करें</string>
    <string name="po2">बाल ज्यादातर प्रोटीन से बने होते हैं, जो इसे बालों के स्वस्थ आहार का सबसे महत्वपूर्ण घटक बनाते हैं। अपने आहार की जांच करें और सुनिश्चित करें कि आप हर दिन भरपूर प्रोटीन प्राप्त कर रहे हैं। जब आपके आहार में प्रोटीन की कमी होती है, तो आपके शरीर में ज्यादा बाल नहीं होते हैं।</string>
    <string name="to1">हीट स्टाइलिंग टूल्स का उपयोग न करें</string>
    <string name="to2">जब आपके बाल उगते हैं तो हवा का सूखना वास्तव में सबसे स्वास्थ्यकर विकल्प होता है। अपने बालों को हेयर ड्रायर के साथ सुखाने से अंततः बाल शाफ्ट कमजोर हो जाते हैं और नुकसान पहुंचाते हैं। वही अन्य हीट स्टाइलिंग टूल्स जैसे कर्लिंग आइरन, फ्लैट आइरन और हॉट रोलर्स के लिए जाता है।</string>
    <string name="to3">अपने शॉवर के बाद, अपने बालों को तौलिए से थपथपाएं। लगभग सूखा यह तौलिया नहीं है। इसे एक विस्तृत दाँत कंघी के साथ मिलाएं। उत्पाद लागू करें, जैसे लीव-इन कंडीशनर, फिर इसे पूरी तरह से हवा में सूखने दें।</string>
    <string name="rub1">आवश्यक तेलों के साथ अपनी खोपड़ी रगड़ें</string>
    <string name="rub2">नए बालों के विकास को प्रोत्साहित करने में कुछ आवश्यक तेलों को दिखाया गया है। थोड़ी मात्रा में आवश्यक तेल में काम करके अपनी खोपड़ी की मालिश के लाभों को बढ़ाएं। अपनी उँगलियों पर तेल की पाँच से दस बूँदें डालें और अपनी खोपड़ी पर तेल की मालिश करें।</string>
    <string name="rub3">इन आवश्यक तेलों में से एक का प्रयास करें</string>
    <string name="rub4">पेपरमिंट, जो परिसंचरण में सुधार करता है। \ n पेड़ का तेल, जो खोपड़ी को भिगोता है और रूसी में सुधार करने में मदद करता है। \ n नींबू का तेल, जो स्वस्थ बालों के विकास को बढ़ावा देता है।</string>
    <string name="trims1">लगातार ट्रिम्स लें</string>
    <string name="trims2">हाँ सच। यह उल्टा लग सकता है, लेकिन अगर आप लंबे बाल चाहते हैं जो वास्तव में स्वस्थ हैं, तो आपको नियमित ट्रिम्स प्राप्त करने की आवश्यकता है।</string>
    ---------------------------------------------
    <string name="gin1">अदरक वाली चाई</string>
    <string name="gin2">यह एक बहती और टपकती हुई नाक को सुखाकर श्वसन पथ से कफ को बाहर निकालने में मदद करता है। इसके अलावा अदरक को एक आम सर्दी को शांत करने के लिए जाना जाता है ताकि इसे वापस लाया जा सके और शायद रिकवरी प्रक्रिया को भी तेज किया जा सके।</string>
    <string name="gar1">गार्गल थेरेपी</string>
    <string name="gar2">खांसी के लिए साल्ट-वाटर गार्गल एक सदियों पुरानी चिकित्सा है, लेकिन आप इसमें हल्दी भी मिला सकते हैं। नमक और हल्दी खांसी से लड़ते हैं और आपको राहत देंगे जो आपको वास्तव में चाहिए।</string>
    <string name="water1">पानी</string>
    <string name="water2">एक सामान्य सर्दी, खांसी और गले में खराश से लड़ने के लिए गुनगुना पानी पिएं। गर्म पानी पीने से गले में सूजन कम हो जाती है। इसके अलावा, पानी शरीर में तरल पदार्थों को फिर से भरने और संक्रमण को दूर करने में मदद करता है।</string>
    <string name="her1">औषधिक चाय</string>
    <string name="her2">एक कप पानी में एक चम्मच हल्दी पाउडर और एक चम्मच कैरम बीजों को मिलाकर एक हर्बल चाय बनाएं और इसे तब तक उबालें जब तक कि पानी एक-आधा कप कम न हो जाए। कुछ शहद जोड़ें और इस हर्बल घोल को दिन में दो से तीन बार पियें।</string>
    <string name="tu1">हल्दी</string>
    <string name="tu2">हल्दी की जड़ को भूनें और एक चिकनी पाउडर में पीस लें। इसे पानी और शहद के साथ मिलाएं, और इसे दिन में दो बार पियें।</string>
    ---------------------------------------
    <string name="esm1">कुछ मिंट का आनंद लें</string>
    <string name="esm2">ताजा पेपरमिंट चाय (या सामान्य रूप से सिर्फ पेपरमिंट चाय) पेट की मांसपेशियों को आराम करने में मदद कर सकती है। यह पित्त के प्रवाह को बेहतर बनाने में भी मदद करता है, जो आपको ठीक से पचाने में मदद करता है। अपच या गैस / सूजन से पीड़ित होने पर यह विशेष रूप से उपयोगी है।</string>
    <string name="esm3">आपको चाहिये होगा:</string>
    <string name="esm4">एक मुट्ठी ताजा पुदीना के पत्ते या 1-2 चम्मच सूखे \ n \ n \ n \ n 1 कप पानी</string>
    <string name="esm5">दिशा:</string>
    <string name="esm6">पेपरमिंट को उबलते पानी के 1 कप के साथ कवर करें, कवर करें, और 5-10 मिनट के लिए खड़ी होने दें। जब तक यह अभी भी स्वादिष्ट गर्म है धीरे धीरे घूंट। अगर ताजा पुदीना के पत्तों का उपयोग कर रहे हैं, तो आप पेट दर्द को कम करने के लिए उन पर चबाना कर सकते हैं। यदि आपको लगता है कि अधिक वांछनीय है, तो आप केवल एक पूर्व-निर्मित चायबाग का उपयोग भी कर सकते हैं।</string>
    <string name="us1">एक गर्म सेक का उपयोग करें</string>
    <string name="us2">अपने पेट पर गर्मी जोड़ने से तंग, असुविधाजनक ऐंठन महसूस करने में मदद मिल सकती है। एक गर्म पानी की बोतल या एक (साफ) जुर्राब से भरे चावल का उपयोग आरामदायक तापमान पर करें और इसे अपने पेट के ऊपर रखें। सर्वोत्तम परिणामों के लिए, अपने पेट के ऊपर हीटिंग डिवाइस के साथ लेट जाएं।</string>
    <string name="tr1">एलोवेरा जूस ट्राई करें</string>
    <string name="tr2">एलोवेरा पौधे से नहीं, बल्कि एलोवेरा के रस से। यह एक पूरक है जो आप कई स्वास्थ्य खाद्य भंडार पर पा सकते हैं, जो पेट में ऐंठन के दर्द को कम करने के लिए दिखाया गया है। यह कब्ज और अपच के साथ-साथ मदद करने के लिए भी संबंध रखता है।</string>
    <string name="tg1">अदरक का पानी ट्राई करें</string>
    <string name="tg2">अपने औषधीय गुणों और वैकल्पिक स्वास्थ्य लाभों के साथ अदरक पाचन को नियंत्रित करता है और पेट दर्द को कम करता है। ताजा अदरक सूखे की तुलना में बेहतर और तेज काम करता है। गर्म पानी में कुछ हाल ही में अदरक के टुकड़े डालें, अब तनाव कम करें और इसे आराम के लिए प्रेरित करें। हालांकि अगर आप मसालेदार खाद्य पदार्थों को अदरक की खुराक जैसे अन्य रूपों का चयन कर सकते हैं जिसे आप बाजार में आसानी से पा सकेंगे।</string>
    <string name="yo1">दही</string>
    <string name="yo2">दही आपके पेट के संपूर्ण स्वास्थ्य के लिए अच्छा है। वास्तव में, जीवित संस्कृतियों (अच्छे बैक्टीरिया) के साथ दही और अपच के कारण पेट में दर्द से राहत देता है।</string>
    <string name="yo3">दिशा:</string>
    <string name="yo4">एक कप पानी में दो चम्मच सादा दही और एक चुटकी नमक मिलाएं। ताजी धनिया की पत्तियों से तीन चम्मच रस निकाल लें। \ n \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _ \ _फलतः, ​​एक-आधा चम्मच इलायची पाउडर में मिलाएँ। \ n \ _ इस मिश्रण को पकाएँ। पेट में दर्द को कम करने के लिए अपने भोजन खाने के एक घंटे बाद।</string>
    <string name="yo5">जब तक आप अपनी स्थिति में सुधार नहीं देखेंगे तब तक आप दिन में कई बार सादा, बिना पका हुआ दही खा सकते हैं।</string>
    ---------------------------------------
    <string name="ba1">तुलसी</string>
    <string name="ba2">तुलसी मांसपेशियों को आराम देने वाले के रूप में काम करती है, जो तनावपूर्ण मांसपेशियों के कारण होने वाले हल्के सिरदर्द के लिए एक सहायक उपचार है। इसके अलावा, यह शांत और एनाल्जेसिक प्रभाव है। एक कप उबलते पानी में तीन या चार ताजा तुलसी के पत्ते डालें और इसे कुछ मिनटों के लिए उबलने दें। वैकल्पिक रूप से, थोड़ा शहद जोड़ें और फिर धीरे-धीरे चाय की चुस्की लें। आप उबलते पानी के एक बर्तन में तुलसी के पत्तों का एक चम्मच या तुलसी के तेल की कुछ बूंदों को उबाल सकते हैं और ध्यान से भाप लेने के लिए बर्तन पर झुक सकते हैं। वैकल्पिक रूप से, कुछ ताजा तुलसी के पत्तों को चबाएं या अपने माथे को तुलसी के तेल के साथ मिश्रित करें।</string>
    <string name="ip1">आइस पैक</string>
    <string name="ip2">बर्फ से ठंड सूजन को कम करने में मदद करता है जो सिरदर्द में योगदान देता है। इसके अलावा, यह दर्द पर एक सुन्न प्रभाव पड़ता है। अपनी गर्दन के पीछे एक आइस पैक लगाने से आपको माइग्रेन के सिरदर्द से राहत मिल सकती है। आप पांच मिनट के लिए अपने सिर के ऊपर बर्फ के ठंडे पानी में डूबा हुआ वॉशक्लॉथ भी रख सकते हैं। प्रक्रिया को कई बार दोहराएं। वैकल्पिक रूप से, आप एक ठंड संपीड़ित के रूप में जमे हुए सब्जियों के एक बैग का उपयोग कर सकते हैं। आधे घंटे के भीतर आप कुछ राहत महसूस करेंगे।</string>
    <string name="cl1">लौंग</string>
    <string name="cl2">लौंग का उपयोग तनाव सिरदर्द को कम करने के लिए किया जा सकता है क्योंकि इसमें ठंडा और दर्द से राहत देने वाले गुण होते हैं। कुछ लौंग को धीरे से कुचलें और उन्हें एक पाउच या एक साफ रूमाल में रखें। कुचले हुए लौंग की गंध तब तक डालें जब तक आपको सिरदर्द न हो जब तक आपको दर्द से कुछ राहत नहीं मिल जाती। एक अन्य विकल्प यह है कि वाहक तेल के एक चम्मच में लौंग के तेल की दो बूंदें डालें और इससे अपने माथे और मंदिरों की मालिश करें। आप दो चम्मच नारियल तेल, एक चम्मच समुद्री नमक और दो बूंद लौंग का तेल भी मिला सकते हैं और इस मिश्रण को अपने माथे पर धीरे से मलें।</string>
    <string name="cof1">कॉफ़ी</string>
    <string name="cof2">एक कप मजबूत कॉफी लें। कैफीन रक्त-वाहिका सूजन को कम करता है, और इस प्रकार सिरदर्द से राहत दिला सकता है। यही कारण है कि कैफीन एक्सेड्रिन की तरह कुछ अतिरिक्त शक्ति दर्द निवारक में एक घटक है। हालांकि, यदि आप पहले से ही भारी कॉफी पीने वाले हैं, तो इसे छोड़ दें। कैफीन की वापसी सिरदर्द पैदा कर सकती है, एक दुष्चक्र बना सकती है।</string>
    <string name="yog1">योग करो</string>
    <string name="yog2">योग आपके दिमाग को केंद्रित करेगा, आपकी मांसपेशियों को खींचेगा, और आपको उन तरीकों से आगे बढ़ाएगा जो आपको तनाव को कम करने में मदद कर सकते हैं-और यदि आप तनाव को कम करते हैं, तो आप तनाव-सिरदर्द को छोड़ सकते हैं जब दर्द शुरू होता है तो बस कुछ चालें करने से मदद मिल सकती है, लेकिन सबसे अच्छी बात यह है कि नियमित रूप से अभ्यास करने और सिरदर्द होने से रोकने के लिए हर दिन कुछ मिनटों के लिए अलग सेट करें।</string>
    ---------------------------------------
    <string name="exe1">अभ्यास</string>
    <string name="exe2">1. सुपाइन हैनस्ट्रिंग स्ट्रेच</string>
    <string name="exe3">अपनी पीठ पर झूठ बोलना, अपने दाहिने घुटने को अपनी छाती में मोड़ें और अपने पैर की गेंद के चारों ओर एक पट्टा या लुढ़का हुआ तौलिया रखें। अपने पैर को छत की तरफ सीधा करें। दोनों ऊँची एड़ी के जूते के माध्यम से बाहर दबाएँ। यदि पीठ के निचले हिस्से में खिंचाव महसूस हो, तो बाएं घुटने को मोड़ें और पैर को जमीन पर रखें। 3-5 मिनट के लिए पकड़ो और फिर 3-5 मिनट के लिए बाईं ओर स्विच करें।</string>
    <string name="exe4">2. दो-घुटने मोड़</string>
    <string name="exe5">अपनी पीठ पर झूठ बोलते हुए, अपने घुटनों को अपनी छाती में मोड़ें और अपनी बाहों को एक टी पर बाहर लाएं। जैसा कि आप अपने घुटनों को दाहिनी ओर जमीन पर रखते हैं। दोनों कंधों को मजबूती से दबाकर रखें। यदि बायाँ कंधा झुकता है, तो अपने घुटनों को दाहिनी भुजा से दूर ले जाएँ। प्रत्येक पक्ष में 1-2 मिनट के लिए पकड़ो।</string>
    <string name="exe6">3. सुई का धागा</string>
    <string name="exe7">अपनी पीठ पर झूठ बोलते हुए, दोनों घुटनों को जमीन पर फ्लैट फ्लैट के साथ मोड़ें। दाहिने घुटने को चित्र चार की तरह मोड़ें, बाहरी बाएँ टखने से दाहिनी जाँघ। बाएं पैर को हवा में उठाएं, बाएं बछड़े को जमीन के समानांतर लाएं। पैरों के उद्घाटन के बीच अपने दाहिने हाथ को थ्रेड करें और अपने हाथों को अपनी बाईं जांघ के पीछे रखें। 2-3 मिनट पकड़ो और फिर दूसरी तरफ दोहराएं।</string>
    <string name="exe8">4. एड़ी से नीचे तक खिंचाव</string>
    <string name="exe9">स्ट्रेच और रीढ़ को जुटाता है</string>
    <string name="exe10">स्थिति शुरू करें: अपने घुटनों के साथ, कूल्हों और कंधों के नीचे हाथों के साथ, चारों तरफ घुटने टेकें। अपने निचले हिस्से को ओवर-आर्क न करें। अपनी गर्दन को लंबा, अपने कंधों को पीछे रखें और अपनी कोहनी को बंद न करें।</string>
    <string name="exe11">क्रिया: रीढ़ में प्राकृतिक वक्र को बनाए रखते हुए धीरे-धीरे अपने नीचे की ओर ले जाएं। एक गहरी सांस के लिए खिंचाव पकड़ो और प्रारंभिक स्थिति में वापस लौटें। 8 से 10 बार दोहराएं।</string>
    <string name="exe12">टिप्स: अगर आपको घुटने की समस्या है तो अपनी एड़ी पर वापस बैठने से बचें। दर्पण की मदद से सही स्थिति सुनिश्चित करें। जहां तक ​​सहज महसूस होता है केवल खिंचाव करें।</string>
    <string name="exe13">दीवार के ऊपर पैर</string>
    <string name="exe14">अपने नितंबों को दीवार से सटाकर घुमाएँ और अपने पैरों को दीवार से सटाएँ। यह मुद्रा पीठ के निचले हिस्से की मांसपेशियों को आराम देने और पैरों और टखनों से स्थिर तरल पदार्थ निकालने के लिए उत्कृष्ट है। एक चुनौतीपूर्ण कसरत के बाद और हमेशा हवाई जहाज से यात्रा करने के बाद इस मुद्रा को करें। 5-10 मिनट के लिए पकड़ो</string>
    <string name="res1">आराम</string>
    <string name="res2">कुछ दिनों के लिए गतिविधि जारी करना घायल ऊतक और यहां तक ​​कि तंत्रिका जड़ों को ठीक करने के लिए शुरू करने की अनुमति देता है, जो बदले में पीठ के निचले हिस्से के दर्द से राहत देने में मदद करेगा। हालांकि, कुछ दिनों के आराम से अधिक मांसपेशियों के कमजोर होने का कारण बन सकता है, और कमजोर मांसपेशियों को रीढ़ को पर्याप्त रूप से समर्थन करने के लिए संघर्ष करना पड़ता है। जो लोग नियमित रूप से शक्ति और लचीलेपन का निर्माण करने के लिए व्यायाम नहीं करते हैं, उन्हें बार-बार पीठ के निचले हिस्से में दर्द का अनुभव होता है।</string>
    <string name="hip1">गर्मी और बर्फ पैक</string>
    <string name="hip2">हीट और / या कोल्ड थेरेपी सूजन को कम करके कमर दर्द के अधिकांश प्रकार से राहत देने में मदद करती है। अक्सर लोग बर्फ का उपयोग करते हैं, लेकिन कुछ गर्मी पसंद करते हैं। दोनों को वैकल्पिक रूप से इस्तेमाल किया जा सकता है।</string>
    <string name="mgp1">अच्छा आसन बनाए रखें</string>
    <string name="mgp2">जिम में लंबे समय तक वर्कआउट करने के बाद दर्द शुरू हो सकता है, लेकिन इसके कारण होने वाला खिंचाव शायद सालों से बना रहा है। विल्मरथ का कहना है कि ज्यादातर लोग अपनी दैनिक गतिविधियों के बारे में खराब मुद्रा रखते हैं, अपनी पीठ पर अनावश्यक दबाव डालते हैं। "छोटी चीजें जोड़ते हैं," वह कहती हैं। "आप अपने दांतों को ब्रश करने के लिए गलत तरीके से सिंक पर झुककर अपनी पीठ पर दबाव 50% तक बढ़ा सकते हैं। पीठ में वक्रता की सही मात्रा को रखने से तंत्रिकाओं पर दबाव पड़ता है और पीठ दर्द कम होगा।"</string>
    <string name="rsr1">कुछ राहत में रगड़ें</string>
    <string name="rsr2">एक साथी से दर्द वाले क्षेत्र की मालिश करने के लिए कहें। यदि आप एक "बैक रगड़" क्रीम या मलहम का उपयोग करना चाहते हैं, तो आगे बढ़ें, लेकिन सावधानी बरतें, क्योंकि अधिकांश सामयिक क्रीम कुछ अनुप्रयोगों के बाद त्वचा में जलन पैदा करती हैं। एक सरल बैकमैसेज सहायता के लिए, कई टेनिस गेंदों को एक लंबी जुर्राब में भरकर, जुर्राब के अंत को टाई, और अपने साथी को अपनी पीठ पर रोल करें।</string>
    ------------------------------------------
    <string name="mas1">मालिश</string>
    <string name="mas2">मालिश थेरेपी परिसंचरण और सुखदायक सूजन में सुधार करके जोड़ों के दर्द से राहत देने में मदद करती है। वास्तव में, कई अध्ययनों से संकेत मिलता है कि नियमित मालिश से प्रभावित जोड़ में दर्द, कठोरता और गति की सीमा में सुधार हो सकता है। प्रभावित क्षेत्र की मालिश करने के लिए, नारियल, जैतून, सरसों, अरंडी या लहसुन के तेल की तरह गर्म तेल का उपयोग करें और मालिश करते समय कोमल दबाव लागू करें।</string>
    <string name="hcc1">हीट और कोल्ड कंप्रेस</string>
    <string name="hcc2">बारी-बारी से गर्म और ठंडे सेक भी जोड़ों के दर्द को कम करने में मदद कर सकते हैं। हीट थेरेपी दर्द को कम करने, रक्त प्रवाह को बढ़ाने और मांसपेशियों और जोड़ों को आराम देने में मदद करती है। शीत चिकित्सा सूजन को कम करती है और प्रभावित जोड़ के आसपास के क्षेत्रों को सुन्न करती है।</string>
    <string name="hcc3">1. उपयोग करने से पहले दोनों को अलग-अलग तौलिये में सेक लें। उन्हें सीधे त्वचा पर लागू नहीं किया जाना चाहिए। लगभग तीन मिनट के लिए प्रभावित क्षेत्र पर गर्म सेक करें। \ n \ n3। संपीड़ित को हटा दें और तुरंत एक मिनट के लिए अपने स्थान पर एक ठंडा संपीड़ित करें। \ n \ n4। राहत मिलने तक रोज़ाना कुछ समय के लिए 15 से 20 मिनट तक इस प्रक्रिया को करें।</string>
    <string name="hcc4">यदि प्रभावित क्षेत्र लाल, गर्म और चिढ़ हो तो हीट थेरेपी का उपयोग न करें। सर्कुलेटरी समस्या होने पर कोल्ड थेरेपी का इस्तेमाल न करें।</string>
    <string name="trm1">हल्दी</string>
    <string name="trm2">हल्दी जोड़ों के दर्द के लिए एक उत्कृष्ट आयुर्वेदिक उपचार है। इसमें एंटी-इंफ्लेमेटरी और एंटीऑक्सीडेंट गुणों के साथ करक्यूमिन नामक एक सक्रिय घटक होता है। एक गिलास गर्म दूध में एक चम्मच हल्दी पाउडर और थोड़ा शहद मिलाएं। इसे रोजाना पियें, कम से कम कुछ दिनों के लिए। एक अन्य विकल्प है कि आप परिणामों से संतुष्ट होने तक रोजाना 250 से 500 मिलीग्राम हल्दी कैप्सूल लें।</string>
    <string name="dmw1">ज्यादा पानी पियो</string>
    <string name="dmw2">अधिक पानी पीने के कम ज्ञात लाभों में यह है कि यह उपास्थि को नरम करता है और इसे हाइड्रेटेड रखता है। पानी आपको रक्त की पर्याप्त मात्रा बनाए रखने में मदद करता है ताकि पोषक तत्व आपके रक्त और आपके जोड़ों में स्थानांतरित हो सकें। यह आपके जोड़ों से अपशिष्ट को भी हटाता है, जिससे उन्हें दर्द होने की संभावना कम हो जाती है।</string>
    <string name="acv1">सेब का सिरका</string>
    <string name="acv2">एप्पल साइडर सिरका जोड़ों और संयोजी ऊतकों से संचित विषाक्त पदार्थों को समाप्त करके जोड़ों के दर्द को कम करने में मदद करता है। इसके क्षारीय प्रभाव के कारण, यह गठिया से पीड़ित लोगों के लिए विशेष रूप से फायदेमंद है। साथ ही, यह मैग्नीशियम, कैल्शियम, पोटेशियम और फास्फोरस जैसे खनिजों में समृद्ध है।</string>
    <string name="acv3">एक कप गर्म पानी में एक से तीन चम्मच ऑर्गेनिक एप्पल साइडर विनेगर और थोड़ा शहद मिलाएं। इस घोल को दिन में दो या तीन बार पियें, अधिमानतः भोजन से पहले। आप इस सरल उपचार को नियमित रूप से जारी रख सकते हैं, क्योंकि जोड़ों के दर्द में मदद करने के अलावा, यह आपके समग्र स्वास्थ्य के लिए अच्छा है।</string>
    ------------------------------------
    Sun Burn
    <string name="pop1">आलू का पेस्ट</string>
    <string name="pop2">यदि आप अपने आप को लाल लाल त्वचा खोज के साथ पाया है, तो कुछ आलू जड़ें। आलू को पूरे साल दर्द निवारक के रूप में जाना जाता है, विशेष रूप से मामूली त्वचा की जलन और सुखदायक खरोंच, काटने और जलने के साथ-साथ संभवतः सूजन को कम करने पर काम करता है। कुछ लोगों को लगता है कि आलू का रस सबसे अच्छा काम करता है, जबकि अन्य को लगता है कि स्लाइस पर्याप्त हैं। दोनों का प्रयास करें, और देखें कि आपकी सनबर्न के लिए सबसे अच्छा उपाय कौन सा है।</string>
    <string name="pop3">आपको चाहिये होगा:</string>
    <string name="pop4">2 आलू \ एनए ग्रेटर, ब्लेंडर, या चाकू \ n कॉटन बॉल, कॉटन पैड, चेहरे के ऊतक, या धुंध</string>
    <string name="pop5">दिशा-निर्देश</string>
    <string name="pop6">अपने आलू को अच्छी तरह से धोएं और साफ़ करें, और फिर या तो उन्हें एक कटोरे में कद्दूकस कर लें या उन्हें काटकर एक ब्लेंडर में डाल दें। छिलकों को हटाने की कोई आवश्यकता नहीं है। यदि आप एक ब्लेंडर का उपयोग कर रहे हैं, तो उन्हें एक चक्कर दें जब तक कि वे काफी तरल न हो जाएं। यदि वे बहुत सूखे लगते हैं, तो आप थोड़ी मात्रा में पानी जोड़ सकते हैं। मिश्रण बाहर डालो, कपास की गेंदों को अच्छी तरह से इसमें भिगोएँ, और धूप की कालिमा पर लागू करें। एक आसान शायद अधिक प्रभावी तरीका धुंध को भिगोना और इसे जला के ऊपर रखना होगा। यदि आप एक grater का उपयोग कर रहे हैं, तो एक कटोरे में आलू को कद्दूकस कर लें और गूदे को लगाकर, जितना संभव हो उतना रस निकालने की कोशिश करें। आप केवल आलू को मसल कर, और सीधे जले हुए टुकड़ों को अपने जले पर ले जाने की कोशिश कर सकते हैं।</string>
    <string name="dru1">सोखना</string>
    <string name="dru2">सनबर्न एक जलन है। यह स्पष्ट बताते हुए लगता है, लेकिन हम अक्सर इस तथ्य के बारे में नहीं सोचते हैं कि हम वास्तव में, वास्तव में, हमारी त्वचा की खोज करते हैं। जैसा कि आपकी त्वचा को जलाने वाली किसी अन्य चीज से सूख जाता है, और आपका शरीर शायद निर्जलित भी हो जाता है। हर समय एक लंबे गिलास या बर्फ के ठंडे पानी की बोतल को हाथ पर रखें ताकि आप खुद को H20 से भरपूर रख सकें, जो आपकी क्षतिग्रस्त त्वचा को ठीक करने के लिए आवश्यक है</string>
    <string name="cmt1">पुदीना चाय के साथ ठंडा</string>
    <string name="cmt2">टकसाल स्वाभाविक रूप से ठंडा करता है और जो कुछ भी छूता है, उसे धूप देता है, और धूप की कालिमा कोई अपवाद नहीं है। ग्रीन टी में पाया जाने वाला टैनिक एसिड और थियोब्रोमाइन भी दर्द को कम करने और क्षतिग्रस्त त्वचा को ठीक करने में मदद करता है।</string>
    <string name="cmt3">आपको चाहिये होगा:</string>
    <string name="cmt4">उबलते पानी के 1 चौथाई गेलन \ n5 ग्रीन टी बैग्स \ n 3 कप ताजे पुदीने की पत्तियां \ n कॉटन पैड या एक साफ कपड़ा</string>
    <string name="cmt5">दिशा-निर्देश</string>
    <string name="cmt6">एक फोड़ा करने के लिए पानी की 1 चौथाई गेलन लाओ। 5 टी बैग्स से स्ट्रिंग्स और टैग निकालें और उन्हें जोड़ दें, साथ ही 3 कप ताजा पुदीने के पत्ते, एक पैन में। पुदीने की पत्तियों और टी बैग्स के ऊपर उबलता हुआ पानी डालें और ढक्कन से ढँक दें, जिससे यह लगभग एक घंटे तक बैठे रहें ताकि आप इसमें से सभी अच्छे सामान निकाल सकें। तनाव और फिर सर्द। जब मिश्रण अच्छी तरह से ठंडा हो गया है, तो कपास पैड या एक साफ मुलायम कपड़े का उपयोग करें जो तरल में भिगोया जाता है और सीधे जला पर लागू होता है। आप चाहें तो इसे जले के ऊपर भी डाल सकते हैं। यदि आप अपने आप को हरी चाय के बिना पाते हैं तो आप काली चाय का विकल्प चुन सकते हैं, जिसमें टैनिन भी होता है।</string>
    <string name="isa1">कुछ मुसब्बर में लिप्त</string>
    <string name="isa2">मुसब्बर वेरा जेल कई लोगों को जाने के लिए जब वे धूप की कालिमा है। यह शांत, सुखदायक है, और आपके सनबर्न से सही स्टिंग और लालिमा को चूसना लगता है। क्योंकि मुसब्बर कई अन्य बीमारियों (जैसे मुँहासे या नाराज़गी) के लिए उपयोगी है, यह आपके घर में एक पौधा उगाने के लिए उपयोगी है। वे बनाए रखना आसान है, किसी भी एडिटिव्स से मुक्त होना आसान है, और आपको हर समय एक बार स्टोर से अधिक खरीदने के लिए बाहर रहना पड़ता है। यदि आप वास्तव में संयंत्र को पसंद नहीं करते हैं, तो स्टोर से कुछ अच्छी गुणवत्ता वाले एलोवेरा जेल प्राप्त करना अगले सबसे अच्छी बात है, यह बड़े क्षेत्रों के इलाज के लिए अधिक व्यावहारिक है।</string>
    <string name="isa3">आपको चाहिये होगा:</string>
    <string name="isa4">मोटी, रसदार, पत्तियों के साथ एक मुसब्बर संयंत्र \ n किसी भी दुकान ने आपके जला को कवर करने के लिए जेल खरीदा</string>
    <string name="isa5">यदि पौधे का उपयोग कर रहे हैं, तो कई बड़े पत्तों को बीच से काट लें, न कि पूरे रास्ते से काटें। उन्हें सपाट फैलाओ, और अपने जले पर लेट जाओ। आप जेल को निचोड़ भी सकते हैं। यदि आप जेल का उपयोग कर रहे हैं, जो पहले से ही निकाला जा चुका है, तो अपने सनबर्न के लिए बहुत अधिक आवेदन करें। छोटे क्षेत्रों का उपचार करते समय यह पौधा आमतौर पर अधिक व्यावहारिक होता है, जबकि खरीदा हुआ एलो जेल एक बड़े जले पर फैलाना आसान होता है। दोनों का एक संयोजन भी काम करता है।</string>
    <string name="upy1">सादा दही का प्रयोग करें</string>
    <string name="upy2">लाइव सुसंस्कृत सादे दही में प्रोबायोटिक्स और एंजाइमों की बहुतायत होती है जो हमारी त्वचा को ठीक करने में मदद करते हैं। जब आप अपने आप को लाल और सनबर्न पाते हैं, तो यह आपको तेजी से ठीक होने में मदद कर सकता है। सुनिश्चित करें कि यह वास्तव में सादा दही है, न कि वेनिला, और यह प्रोबायोटिक्स है।</string>
    <string name="upy3">आपको चाहिये होगा:</string>
    <string name="upy4">1/2 कप या सादे सादे संस्कारित दही</string>
    <string name="upy5">आधा कप सादा दही कम से कम चेहरे की जलन के इलाज के लिए पर्याप्त होना चाहिए, लेकिन यदि आप अधिक क्षेत्र को कवर करना चाहते हैं तो अधिक उपयोग करने के लिए स्वतंत्र महसूस करें। अपने हाथ धोएं और सीधे अपने जले हुए दही को लागू करें, और इसे कम से कम 5 मिनट तक बैठने दें। जब दर्द कम हो गया है, तो इसे धीरे से ठंडा या गुनगुना पानी से कुल्ला।</string>
    ------------------------------
    <string name="helpfaq">सामान्य प्रश्न</string>
    <string name="helpterms">शर्तें और गोपनीयता नीति</string>
    <string name="helpappinfo">अनुप्रयोग की जानकारी</string>
    ---------------------------------
    <string name="pb">पोर्ट ब्लेयर</string>
    <string name="hi">हैवलॉक द्वीप</string>
    <string name="ni">नील द्वीप</string>
    <string name="la">छोटा अंडमान</string>
    <string name="anantapur">अनंतपुर</string>
    <string name="eg">पूर्वी गोदावरी</string>
    <string name="guntur">गुंटूर</string>
    <string name="krishna">कृष्णा</string>
    <string name="kurnool">कुरनूल</string>
    <string name="prakasam">प्रकाशम</string>
    <string name="srikakulam">श्रीकाकुलम</string>
    <string name="nellore">नेल्लोर</string>
    <string name="visakhapatnam">विशाखापत्तनम</string>
    <string name="vizianagaram">विजयनगरम</string>
    <string name="wg">पश्चिम गोदावरी</string>
    <string name="ysr">Y.S.R(कडपा)</string>
    <string name="anjaw">Anjaw</string>
    <string name="changlang">चांगलांग</string>
    <string name="dv">दिबांग घाटी</string>
    <string name="ek">पूर्वी कामेंग</string>
    <string name="es">पूर्वी सियांग</string>
    <string name="lohit">लोहित</string>
    <string name="tawang">तवांग</string>
    <string name="morigaon">मोरीगांव(Marigaon)</string>
    <string name="sonitpur">सोनितपुर</string>
    <string name="udalguri">उदलगुड़ी</string>
    <string name="patna">पटना</string>
    <string name="saharsa">सहरसा</string>
    <string name="vaishali">वैशाली</string>
    <string name="bj">बीजापुर</string>
    <string name="bilaspur">बिलासपुर</string>
    <string name="durg">दुर्ग</string>
    <string name="raipur">रायपुर</string>
    <string name="dn">दादरा और नगर हवेली</string>
    <string name="daman">दमन</string>
    <string name="diu">दीव</string>
    <string name="nd">नई दिल्ली</string>
    <string name="ng">उत्तर गोवा</string>
    <string name="sg">दक्षिण गोवा</string>
    <string name="ahmadabad">अहमदाबाद (अहमदाबाद)</string>
    <string name="narmada">नर्मदा</string>
    <string name="patan">पाटन</string>
    <string name="rajkot">राजकोट</string>
    <string name="gurgaon">गुडगाँव</string>
    <string name="panipat">पानीपत</string>
    <string name="shimla">शिमला</string>
    <string name="jammu">जम्मू</string>
    <string name="srinagar">श्रीनगर</string>
    <string name="kollam">कोल्लम</string>
    <string name="malappuram">मलप्पुरम</string>
    <string name="thiruvananthapuram">तिरुवनंतपुरम</string>
    <string name="lw">लक्षद्वीप</string>
    <string name="bhopal">भोपाल</string>
    <string name="indore">इंदौर</string>
    <string name="jabalpur">जबलपुर</string>
    <string name="mumbai">मुंबई</string>
    <string name="pune">पुणे</string>
    <string name="nagpur">नागपुर</string>
    <string name="shridi">शिरडी</string>
    <string name="imphal">इंफाल</string>
    <string name="thoubal">थौबल</string>
    <string name="shillong">शिलांग</string>
    <string name="guwahati">गुवाहाटी</string>
    <string name="aizawl">आइजोल</string>
    <string name="kohima">कोहिमा</string>
    <string name="bhubaneswar">भुवनेश्वर</string>
    <string name="sambalpur">संबलपुर</string>
    <string name="puri">पुरी</string>
    <string name="pondicherry">पांडिचेरी</string>
    <string name="yanam">यानम</string>
    <string name="amritsar">अमृतसर</string>
    <string name="chandigarh">चंडीगढ़</string>
    <string name="jaipur">जयपुर</string>
    <string name="udaipur">उदयपुर</string>
    <string name="gangtok">गंगटोक</string>
    <string name="chennai">चेन्नई</string>
    <string name="madurai">मदुरै</string>
    <string name="coimbatore">कोयंबटूर</string>
    <string name="salem">सलेम</string>
    <string name="thanjavur">तंजावुर</string>
    <string name="vellore">वेल्लोर</string>
    <string name="ooty">ऊटी</string>
    <string name="hosur">होसुर</string>
    <string name="hyderabad">हैदराबाद</string>
    <string name="warangal">वारंगल</string>
    <string name="nalagonda">नलगोंडा</string>
    <string name="secunderabad">सिकंदराबाद</string>
    <string name="agartala">अगरतला</string>
    <string name="lucknow">लखनऊ</string>
    <string name="agra">आगरा</string>
    <string name="kanpur">कानपुर</string>
    <string name="dehradun">देहरादून</string>
    <string name="badrinath">बद्रीनाथ</string>
    <string name="kolkata">कोलकाता</string>
    <string name="durgapur">दुर्गापुर</string>
    <string name="bokaro">बोकारो</string>
    <string name="Ranchi">रांची</string>
    <string name="bangalore">बैंगलोर</string>
    <string name="kolar">कोलार</string>
    <string name="mysore">मैसूर</string>
    <string name="chittoor">चित्तूर</string>
    <string name="ranchi">रांची</string>
    ------------------------------------------------------------------
    <string name="alarm_on">अलार्म ऑन</string>
    <string name="alarm_off">अलार्म बंद</string>
    <string name="alarm_text">अपने अलार्म को याद दिलाएं</string>
    -------------------------------------------------------------------
    <string-array name="whale_array">
        <item>व्हेल ध्वनि उठाओ!</item>
        <item>हंपबैक बबल नेट</item>
        <item>हंपबैक संपर्क कॉल मू</item>
        <item>हंपबैक कॉन्टैक्ट व्हाट्सअप</item>
        <item>हंपबैक फीडिंग कॉल</item>
        <item>हंपबैक फ्लिपर स्प्लैश</item>
        <item>हंपबैक टेल थप्पड़</item>
        <item>हंपबैक व्हेल गीत</item>
        <item>जहाज़ के बाहर इंजन के साथ हंपबैक व्हेल गीत</item>
        <item>हंपबैक मट्ठा फूटता है</item>
        <item>किलर व्हेल इकोलोकेशन क्लिक</item>
        <item>किलर व्हेल ऑफशोर</item>
        <item>किलर व्हेल निवासी</item>
        <item>किलर व्हेल क्षणिक</item>
    </string-array>
    -----------------------------------------------------
    <string name="title_activity_portal">द्वार</string>
    <string name="navigation_drawer_open">नेविगेशन दराज खोलें</string>
    <string name="navigation_drawer_close">नेविगेशन ड्रॉअर बंद करें</string>
    <string name="nav_header_title">HCMS</string>
    <string name="nav_header_subtitle">स्वास्थ्य देखभाल प्रबंधन प्रणाली</string>
    <string name="nav_header_desc">नेविगेशन हेडर</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="title_activity_admin">व्यवस्थापक विवरण</string>
    <string name="title_activity_doctor">डॉक्टर का विवरण</string>
    <string name="title_activity_google_map">गूगल नक्शा</string>
    <string name="title_activity_top_hsp">भारत में शीर्ष 15 अस्पताल</string>
    <string name="title_activity_hospital">इंडिया में अस्पताल</string>
    <string name="title_activity_donate_bld">रक्त दान करें</string>
    <string name="title_activity_msg">संदेश</string>
    <string name="title_activity_calls">कॉल</string>
    <string name="title_activity_vitamin">विटामिन</string>
    <string name="title_activity_total_hlth">कुल स्वास्थ्य</string>
    <string name="title_activity_alarms">अलार्म अनुस्मारक</string>
    <string name="title_activity_live_cht">सीधी बातचीत</string>
    <string name="title_activity_alrm">अलार्म</string>
    ---------------------------------------------------------
    <string-array name="States_and_Cities">
        <item>Andaman and Nicobar Islands (আন্দামান ও নিকোবর আইল্যান্ডস)</item>
        <item>Andhra Pradesh (ఆంధ్రప్రదేశ్)</item>
        <item>Arunachal Pradesh (অরুণাচল প্রদেশ)</item>
        <item>Assam (অশাম)</item>
        <item>Bihar (बिहार)</item>
        <item>Chhattisgarh (छत्तीसगढ़)</item>
        <item>Dadra and Nagar Haveli (ડાદરા ાનદ ણાગાર Hાવેલિ)</item>
        <item>Daman and Diu (ડામાન ાનદ ડિુ)</item>
        <item>Delhi (दिल्ली)</item>
        <item>Goa (घॊा)</item>
        <item>Gujarat (ઙુજારાત)</item>
        <item>Haryana (हरयाणा)</item>
        <item>Himachal Pradesh (हिमाचल प्रदेश)</item>
        <item>Jammu and Kashmir (ژاممو اند خاسحمير)</item>
        <item>Jharkhand (झारखंड)</item>
        <item>Karnataka (ಕರ್ನಾಟಕ)</item>
        <item>Kerala (കേരളം)</item>
        <item>Lakshadweep (ല്‍ാകസഹാദവേപ)</item>
        <item>Madhya Pradesh (मध्य प्रदेश)</item>
        <item>Maharashtra (महाराष्ट्र)</item>
        <item>Manipur (Mानिपुर)</item>
        <item>Meghalaya (Mেগহালায়া)</item>
        <item>Mizoram (Mizoram)</item>
        <item>Nagaland (नगालैंड)</item>
        <item>Odisha (ଓଦିସହା)</item>
        <item>Puducherry (Pுடுசஹெ்ரய)</item>
        <item>Punjab (Pੁਨਜਾਬ)</item>
        <item>Rajasthan (राजस्थान)</item>
        <item>Sikkim (शिखिम)</item>
        <item>Tamil Nadu (தமிழ்நாடு)</item>
        <item>Telangana (తెలంగాణ)</item>
        <item>Tripura (টরিপুরা)</item>
        <item>Uttar Pradesh (उत्तर प्रदेश)</item>
        <item>Uttarkhand (उत्तराखंड)</item>
        <item>West Bengal (Wেসত ভেনগাল)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Andaman">
        <item>Port Blair (পোর্ট ব্লেয়ার)</item>
        <item>Havelock Island (হাভেলক দ্বীপ)</item>
        <item>Neil Island (নীল দ্বীপ)</item>
        <item>Little Andaman (লিটল আন্দামান)</item>
    </string-array>
    ------------------------------------
    <string-array name="Andhra_Pradesh">
        <item>Anantapur (అనంతపురం)</item>
        <item>Chittoor (చిత్తూరు)</item>
        <item>East Godavari (తూర్పు గోదావరి)</item>
        <item>Guntur (గుంటూరు)</item>
        <item>Krishna (కృష్ణ)</item>
        <item>Kurnool (కర్నూలు)</item>
        <item>Prakasam (ప్రకాశం)</item>
        <item>Srikakulam (శ్రీకాకుళం)</item>
        <item>Nellore (నెల్లూరు)</item>
        <item>Visakhapatnam (విశాఖపట్నం)</item>
        <item>Vizianagaram (విజయనగరం)</item>
        <item>West Godavari (పశ్చిమ గోదావరి)</item>
        <item>Y.S.R(Kadapa) (కడప)</item>
    </string-array>
    ---------------------------------------------
    <string-array name="Arunachal_Pradesh">
        <item>Anjaw (Anjaw)</item>
        <item>Changlang (Changlang)</item>
        <item>Dibang Valley (দিবাং ভ্যালি)</item>
        <item>East Kameng (পূর্ব কামেন)</item>
        <item>East Siang (পূর্ব সিয়াং)</item>
        <item>Lohit (লোহিত)</item>
        <item>Tawang (Tawang)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Assam">
        <item>Morigaon(Marigaon) (Mোৰিগাোন(Mাৰিগাোন))</item>
        <item>Sonitpur (শোনিতপুৰ)</item>
        <item>Udalguri (উদালগুৰি)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Bihar">
        <item>Patna (पटना)</item>
        <item>Saharsa (सहरसा</item>
        <item>Vaishali (वैशाली)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Chhattisgarh">
        <item>Bijapur (बीजापुर)</item>
        <item>Bilaspur (बिलासपुर)</item>
        <item>Durg (दुर्ग)</item>
        <item>Raipur (रायपुर)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Dadra_and_Nagar_Haveli">
        <item>Dadra and Nagar Haveli (ડાદરા ાનદ ણાગાર Hાવેલિ)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Daman_and_Diu">
        <item>Daman (ડામાન)</item>
        <item>Diu (ડિુ)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Delhi">
        <item>New Delhi (नई दिल्ली)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Goa">
        <item>North Goa (णॊरतह घॊा)</item>
        <item>South Goa (शॊुतह घॊा)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Gujarat">
        <item>Ahmadabad(Ahmedabad) (અહમાદાબાદ(અહમેદાબાદ))</item>
        <item>Narmada (ણારમાદા)</item>
        <item>Patan (Pાતાન)</item>
        <item>Rajkot (ઋાજકોત)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Haryana">
        <item>Gurgaon (गुडगाँव)</item>
        <item>Panipat (पानीपत)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Himachal_Pradesh">
        <item>Shimla (शिमला)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Jammu_and_Kashmir">
        <item>Jammu (ژاممو)</item>
        <item>Srinagar (صريناگار)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Jharkhand">
        <item>Bokaro (बोकारो)</item>
        <item>Ranchi (रांची)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Karnataka">
        <item>Bangalore (ಬೆಂಗಳೂರು)</item>
        <item>Kolar (ಕೋಲಾರ್)</item>
        <item>Mysore (ಮೈಸೂರು)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Kerala">
        <item>Kollam (കൊല്ലം)</item>
        <item>Malappuram (മലപ്പുറം)</item>
        <item>Thiruvananthapuram (തിരുവനന്തപുരം)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Lakshadweep">
        <item>Lakshadweep (ല്‍ാകസഹാദവേപ)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Madhya_Pradesh">
        <item>Bhopal (भोपाल)</item>
        <item>Indore (इंदौर)</item>
        <item>Jabalpur (जबलपुर)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Maharashtra">
        <item>Mumbai (मुंबई)</item>
        <item>Pune (पुणे)</item>
        <item>Nagpur (नागपुर)</item>
        <item>Shridi (शिरडी)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Manipur">
        <item>Imphal (इमपहाल)</item>
        <item>Thoubal (टहोुबाल)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Meghalaya">
        <item>Shillong (শহিঌোনগ)</item>
        <item>Guwahati (ঘুবাহাতি)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Mizoram">
        <item>Aizawl (Aizawl)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Nagaland">
        <item>Kohima (कोहिमा)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Odisha">
        <item>Bhubaneswar (ଭହୁବାନେସୱାର)</item>
        <item>Sambalpur (ଶାମବାଲପୁର)</item>
        <item>Puri (Pୁରି)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Puducherry">
        <item>Pondicherry (Pொநடிசஹெ்ரய)</item>
        <item>Yanam (ஞாநாம)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Punjab">
        <item>Amritsar (ਅਮਰਿਤਸਾਰ)</item>
        <item>Chandigarh (ਛਹਾਨਦਿਗਾਰਹ)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Rajasthan">
        <item>Jaipur (जयपुर)</item>
        <item>Udaipur (उदयपुर)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Sikkim">
        <item>Gangtok (घानगतोक)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Tamil_Nadu">
        <item>Chennai (சென்னை)</item>
        <item>Madurai (மதுரை)</item>
        <item>Coimbatore (கோயம்புத்தூர்)</item>
        <item>Salem (சேலம்)</item>
        <item>Thanjavur (தஞ்சாவூர்)</item>
        <item>Vellore (வேலூர்)</item>
        <item>Ooty (ஊட்டி)</item>
        <item>Hosur (ஓசூர்)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Telangana">
        <item>Hyderabad (హైదరాబాద్)</item>
        <item>Warangal (వరంగల్)</item>
        <item>Nalgonda (నల్గొండ)</item>
        <item>Secunderabad (సికింద్రాబాద్)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Tripura">
        <item>Agartala (অগারতালা)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Uttar_Pradesh">
        <item>Lucknow (अगरतला)</item>
        <item>Agra (आगरा)</item>
        <item>Kanpur (कानपुर)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Uttarkhand">
        <item>Dehradun (देहरादून)</item>
        <item>Badrinath (बद्रीनाथ)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="West_Bengal">
        <item>Kolkata (খোলকাতা)</item>
        <item>Durgapur (ডুরগাপুর)</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="Settings">
        <item>हमारे बारे में</item>
        <item>हमसे संपर्क करें</item>
        <item>भाषा चुनें</item>
        <item>पासवर्ड बदलें</item>
        <item>प्रतिक्रिया</item>
        <item>संस्करण</item>
        <item>साइन आउट</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string-array name="SkipSettings">
        <item>हमारे बारे में</item>
        <item>हमसे संपर्क करें</item>
        <item>भाषा चुनें</item>
        <item>प्रतिक्रिया</item>
        <item>संस्करण</item>
    </string-array>
    -------------------------------------------------
    <string name="login_success">लॉगिन की सफलता</string>
    <string name="Username">ईमेल</string>
    <string name="Password">पारण शब्द</string>
    <string name="forgot_your_password">अपना कूट शब्द भूल गए ?</string>
    <string name="repeat_password">पासवर्ड दोहराएं</string>
    <string name="register">रजिस्टर</string>
    <string name="hint_username">एक नया उपयोगकर्ता नाम दर्ज करें</string>
    <string name="hint_email_reset">अपना ईमेल दर्ज करें</string>
    <string name="enter_group_name">समूह का नाम दर्ज करें</string>
    <string name="title_activity_portal_page">पोर्टल पेज</string>
    <string name="title_activity_other">अन्य गतिविधि</string>
    <string name="hcms_chat">एचसीएमएस चैट</string>
    ------------------------------------------------
    <string name="communicate">संवाद</string>
    <string name="daily_tips">दैनिक सुझाव</string>
    <string name="others">अन्य लोग</string>
    -------------------------------------------------------
    <string name="feedback2">कृपया बटन दबाकर या राइट-टॉप थ्री डॉट्स द्वारा हमें फीडबैक दें</string>
    <string name="feedback3">हमें प्रतिक्रिया करने के लिए स्वतंत्र महसूस कृपया ...</string>
    <string name="feedback_btn">हमें प्रतिक्रिया दें</string>
    --------------------------------------------------------
    ChatActivity
    <string name="getting_all_users">सभी उपयोगकर्ता प्राप्त कर रहे हैं…।</string>
    <string name="add_user">उपयोगकर्ता जोड़ें</string>
    <string name="enter_user_email">उपयोगकर्ता ईमेल दर्ज करें</string>
    <string name="email_not_found">ईमेल नहीं मिला</string>
    <string name="finding_user">उपयोगकर्ता ढूंढ रहा है ...</string>
    <string name="fail">असफल</string>
    <string name="email_not_valid">ईमेल मान्य नहीं है</string>
    <string name="false1">असत्य</string>
    <string name="false_to_add_user_account">उपयोगकर्ता खाता जोड़ने के लिए गलत</string>
    <string name="false_to_add_user_success">उपयोगकर्ता की सफलता को जोड़ने के लिए गलत</string>
    <string name="success">सफलता</string>
    <string name="add_user_success">उपयोगकर्ता की सफलता जोड़ें</string>
    <string name="delete_user">उपभोक्ता मिटायें</string>
    <string name="delete_msg">क्या आप वाकई हटाना चाहते हैं?</string>
    <string name="delete_msg1">हटा रहा है ...</string>
    <string name="error">त्रुटि</string>
    <string name="error_msg">उपयोगकर्ता को हटाने के दौरान त्रुटि हुई</string>
    <string name="user_deleting_successfully">उपयोगकर्ता सफलतापूर्वक हटा रहा है</string>
    <string name="avatar">अवतार</string>
    <string name="avatar_msg">क्या आप वाकई अवतार प्रोफ़ाइल बदलना चाहते हैं?</string>
    <string name="avatar_update">अवतार अपडेट…।</string>
    <string name="avatar_update1">अवतार को सफलतापूर्वक अपडेट करें!</string>
    <string name="avatar_false">अवतार अद्यतन करने के लिए गलत</string>
    <string name="edit_username">उपयोगकर्ता नाम संपादित करें</string>
    <string name="save">बचाना</string>
    <string name="cancel">रद्द करना</string>
    <string name="reset_pswd">क्या आप वाकई पासवर्ड रीसेट करना चाहते हैं?</string>
    <string name="pswd_recovery">पासवर्ड की दोबारा प्राप्ति</string>
    <string name="sent_email_to">को ईमेल भेजा</string>
    <string name="ok">ठीक</string>
    <string name="false_email">भेजे गए ईमेल को गलत</string>
    <string name="no_internet">कोई इंटरनेट कनेक्शन नहीं</string>
    <string name="no_internet_msg">इसे एक्सेस करने के लिए आपके पास मोबाइल डेटा या वाईफाई होना चाहिए। बाहर निकलने के लिए ओके दबाएं</string>
    <string name="prepare_alarm">अधिसूचना भेजने की तैयारी ...:</string>
    <string name="call_msg">ऐसा कोई ऐप नहीं है जो इस कार्रवाई का समर्थन करता हो</string>
    <string name="showing_nearby_hospital">आस-पास के अस्पताल दिखा रहे हैं</string>
    <string name="showing_nearby_medicalshops">आस-पास की मेडिकल दुकानें दिखा रहा है</string>
    <string name="hospitals_in_states_and_cities">अस्पतालों और शहरों में अस्पताल</string>
    <string name="invalid_password">अमान्य ईमेल या खाली पासवर्ड</string>
    <string name="invalid_email">अवैध ईमेल</string>
    <string name="register1">पंजीयन ....</string>
    <string name="register_false">झूठा दर्ज करें</string>
    <string name="email_exist_or_weak">ईमेल मौजूद है या कमजोर पासवर्ड!</string>
    <string name="register_and_login_success">रजिस्टर और लॉगिन सफलता</string>
    <string name="login1">लॉग इन करें....</string>
    <string name="login_false">लॉग इन करें गलत</string>
    <string name="email_not_exist_or_weak">ईमेल मौजूद नहीं है या गलत पासवर्ड है!</string>
    <string name="sms">एसएमएस:</string>
    <string name="field_cant_be_empty">फील्ड कैंट खाली हो</string>
    <string name="msg_action">आपको कार्रवाई करने की अनुमति की आवश्यकता नहीं है</string>
    <string name="invalid_email_or_password">अमान्य ईमेल या पासवर्ड से मेल नहीं खाता</string>
    <string name="version_hcms">एचसीएमएस 1.0</string>
    <string name="daily_tips1">दैनिक स्वास्थ्य टिप्स</string>
    <string name="some_types_of_vitamins">कुछ प्रकार के विटामिंस</string>
    <string name="andaman_nicobar">अंडमान और निकोबार द्वीप शहर</string>
    <string name="ap">आंध्र प्रदेश के शहर</string>
    <string name="arp">अरुणाचल प्रदेश के शहर</string>
    <string name="assam">असम के शहर</string>
    <string name="bihar">बिहार के शहर</string>
    <string name="chhattisgarh">छत्तीसगढ़ के शहर</string>
    <string name="dadra">दादरा और नगर हवेली शहर</string>
    <string name="daman1">दमन और दीव शहर</string>
    <string name="delhi">दिल्ली शहर</string>
    <string name="goa">गोवा शहर</string>
    <string name="gujarat">गुजरात के शहर</string>
    <string name="haryana">हरियाणा शहर</string>
    <string name="himachal">हिमाचल प्रदेश के शहर</string>
    <string name="jammu1">जम्मू और कश्मीर शहर</string>
    <string name="jharkhand">झारखंड शहर</string>
    <string name="karnataka">कर्नाटक के शहर</string>
    <string name="kerala">केरल के शहर</string>
    <string name="lakshadweep">लक्षद्वीप शहर</string>
    <string name="madhya">मध्य प्रदेश के शहर</string>
    <string name="maharashtra">महाराष्ट्र के शहर</string>
    <string name="manipur">मणिपुर शहर</string>
    <string name="meghalaya">मेघालय शहर</string>
    <string name="mizoram">मिजोरम शहर</string>
    <string name="nagaland">नागालैंड शहर</string>
    <string name="odisha">ओडिशा शहर</string>
    <string name="puducherry">पुदुचेरी शहर</string>
    <string name="punjab">पंजाब शहर</string>
    <string name="rajasthan">राजस्थान के शहर</string>
    <string name="sikkim">सिक्किम शहर</string>
    <string name="telangana">तेलंगाना शहर</string>
    <string name="tn">तमिलनाडु के शहर</string>
    <string name="tripura">त्रिपुरा शहर</string>
    <string name="up">उत्तर प्रदेश के शहर</string>
    <string name="uttarakhand">उत्तराखंड शहर</string>
    <string name="wb">पश्चिम बंगाल के शहर</string>
    ----------------------------------------------------------------
    ResetPassword
    <string name="email_id">अपनी पंजीकृत ईमेल आईडी दर्ज करें</string>
    <string name="reset_msg">हमने आपको अपना पासवर्ड रीसेट करने के लिए निर्देश भेजे हैं!</string>
    <string name="reset_msg1">रीसेट ईमेल भेजने में विफल!</string>
    -----------------------------------------------------------------
    <string name="name1">नाम</string>
    <string name="blood_group">रक्त समूह</string>
    <string name="view">राय</string>
    <string name="msg">संदेह को स्पष्ट करने के लिए संदेश</string>
    <string name="msg1">यह सामान्य संदेश ऐप के माध्यम से संदेश देगा</string>
    <string name="call1">संदेह करने के लिए कॉल करें</string>
    <string name="call2">यह सामान्य कॉल ऐप के माध्यम से कॉल करेगा</string>
    <string name="remedy1">उपाय 1</string>
    <string name="remedy2">उपाय 2</string>
    <string name="remedy3">उपाय 3</string>
    <string name="remedy4">उपाय 4</string>
    <string name="remedy5">उपाय 5</string>
    <string name="ginger">अदरक का रस</string>
    <string name="gargle">गार्गल थेरेपी</string>
    <string name="water">पानी</string>
    <string name="herbal">औषधिक चाय</string>
    <string name="turmeric">हल्दी</string>
    <string name="diet1">आहार 1</string>
    <string name="diet2">आहार 2</string>
    <string name="diet3">आहार 3</string>
    <string name="diet4">आहार 4</string>
    <string name="face_mask1">चेहरे का नकाब 1</string>
    <string name="face_mask2">चेहरे का नकाब 2</string>
    <string name="face_mask3">चेहरे का नकाब 3</string>
    <string name="face_mask4">चेहरे का नकाब 4</string>
    <string name="face_mask5">चेहरे का नकाब 5</string>
    <string name="honey_lemon">हनी-नींबू</string>
    <string name="lemon_juice">नींबू का रस</string>
    <string name="sample1">नमूना 1</string>
    <string name="sample2">नमूना 2</string>
    <string name="sample3">नमूना 3</string>

    <string name="title_activity_communicate">संवाद</string>
</resources>